[外語撚] 對德文/俄文有興趣入黎，你問我答

德文>C1, 俄文~B1, 另外學緊日法西, 接觸過阿拉伯文 (但只係一個sem, 唔記得晒)
尤其如果有人對德文俄文有興趣我可以講下
當然香港仲有好多語言癲佬, 應該好快有好多比我水平高十倍既人入黎
不過高手唔好challenge我, 交流下好啦

想溝烏克蘭妹
有咩對白係必學

你想講開場白定flirting?

同埋上網溝定當面, 兩樣又好唔同

用德文 話德國佬係 納稅後代 點講

又見到巴打 留名

你直接話Ihr seid alle Nazis其實都已經差唔多意思 (佢地都明你係指緊佢地既納粹歷史)
但係要講埋後代既, 咪
Ihr Deutsche seid die Nachkommen der Nazis / NS-Verbrecher... (你地德國人係納粹/納粹罪犯既後代)

我都想日文好似巴打咁好
原本學你專攻本大陸黃色日文書, 但學太多文時間太分散, 而家淨係去緊高登仔搞既廉價日文班 (N4尾程度, 雖然已經pass左N3 )

我9up問下
Btw 學語文去到普通溝通要幾耐 唔計讀寫
想學西班牙文

其實呢個問題唔係咁易答，唔知你有冇聽過有個language difficulty ranking

唔同語言達到fluency既時間都各有唔同
咁當然個表係用英文母語既學習者為標準
對我地黎講亦會有少少唔同
不過我地本身都識英文（雖然係non-native），所以個表都有啲參考價值
純粹講溝通到，其實如果你係香港學，溝通進步一定係慢過讀寫，畀你學到香港既C1，C2都係1999，對住native分分鐘都係啞
所以我既答案：係香港學要好耐，甚至永遠都做唔到，要睇你天份
係當地浸，好快，加埋上course其實由零開始兩三個月學能已經同native做到非深層次同日常既溝通

當面溝：我身為廿幾歲仲係A0既毒撚，當然零經驗，唔識答
上網溝：做緊，一般開場白佢地係鍾意你來意友善，我自己既做法會問可唔可以同佢用俄文傾計，想練下俄文
Привет. Можно с тобой на русском пообщаться? Я ищу русскоговорящих собеседников, которые хотят со мной переписываться.
我身為毒撚，msg開場果陣會盡量含蓄，尤其俄文動詞係分男女，而我唔想畀俄文文法出賣話我只係想搵女，又唔想排除女，所以就要係собеседник呢D字用眾數
想知再講

ドイツ語宜家第二個sem先至學緊Perfekt
好慢

CU?

咩網自學德俄日好

網答你唔到，我買書學
但德俄我知有啲youtube channel ok

德: easy german
俄:

其實我好想學德文，留名

Warum lernst du so viele Sprachen?
Man kann in Hongkong Deutsch oder Russisch benutzen nicht
Ich bin extrem traurig, an der Uni um Deutsch zu lernen

有冇去過俄協到學俄文

Manchmal gibt es überhaupt keinen Grund dafür... Aus reiner Liebe zur Schönheit der Sprachen, vielleicht
Zumindest hab ich noch keinen Grund oder echte Motivationen gefunden, warum ich sogar Französisch und Spanisch lerne
Ich habe doch einige Gründe dafür, Deutsch und Russisch zu lernen. Ich habe ein ganzes Jahr als Austauschstudent in Deutschland gewohnt und seither empfinde ich irgendwelche Verbindung zu diesem Land... Ich habe die Entscheidung getroffen dass ich mich um Masterprogramme der deutschen Universitäten bewerben werde und plane sogar in der Zukunft da mir einen Job zu finden.
Naja etwas motiviert mich auch Russisch zu lernen. Ich habe letztlich im Internet ein Mädchen aus Ukraine kennengelernt und jeden Tag schreibe ich ihr auf Russisch (und Deutsch). Ich wollte eines Tages mit ihr treffen
Und ich bin auch von der russichen neuzeitlichen Geschichte fasziniert, insbeondere von der Geschichte der UdSSR und auch der Geschichte des Kommunismus im Allgemeinen.
Leider ist es wirklich schwer in Hongkong die Sprachen zu verwenden... Aber Fremdprachen können ohne Zweifel uns die Augen öffnen - und es ist auch besser wenn wir uns nicht auf dieser kleinen hoffnungslosen Stadt beschränken...

有, 想知D咩

學緊
佢會教併音, 生字同簡單對答

利伸 學左2堂

Ich habe "moderne Geschichte" statt "neuzeitliche Geschichte" gemeint... "Neuzeitlich Geschichte" bedeutet eher die Geschichte der 15, 16 Jahrhunderte, d.h. die Epoche zwischen dem Ende des Mittelalters und dem Beginn der Industriellen Revolution

年尾會去russia同烏克蘭
想學定兩句溝女

利申：a0

我知香港既俄文學校最出名有兩間，一間係俄協，一間係RUSSIAN LANGUAGE CENTER（RLC）
我去過俄協上一個半初級班同上過一陣中級班
RLC只係去過試堂
俄協：
好處：
1. 平，800至1000/12堂既價錢，除左工聯會都好難有人匹敵到
2. 初級班用中文教，呢個係好處同時都係壞處，好處係一開始唔係因為陌生語境而覺得大壓力，基本概念容易搞清，壞處一陣講
3. 對文法，閱讀既訓練強同要求高，而呢兩樣絕對係俄文極大既難點
壞處
1. 教學極之填鴨、單向同枯燥，尤其初級班，基本上上堂就係抄筆記，除左全班朗讀你唔會有機會出聲
2. 將過多既文法同詞彙濃縮係幾個COURSE，要求6個COURSE學識所有常用文法，連A2都唔足以完成既時間，要求你學識所有B1以下既文法，因此極之趕客（但因為咁愈高班師生比例愈低，勉強算好處），但初級因為太多文法搞到其實根本理解唔晒，去到中級班以上一樣句子結構複雜少少就唔明
3. 承上，初級班用中文，缺乏聆聽訓練，語境不足，令學生難以擺脫面對俄文既恐懼
4. 中級以上冇錯係用全俄文，但課程內容離地，例如中級就係用商業俄文，零生活化，識埋啲深字但得物無所用

基本上你將俄協好處壞處調轉黎講，就係RLC 尤其貴呢點，四千幾蚊一個Course，平均價錢比歌德貴一倍

仲有冇數碼暴龍嘅link

youtube冇左好耐，但我兩年幾前就留左底

最老套既一句
У тебя очень красивые глаза, как классно выглядишь

好多高手

我想問下你點跟得上，去到中級時已經完全一句都聽唔明

Bruder

Guten Tag , wie geht es Ihnen？
幾年前學過幾堂

中級啲內容又離地又艱澀，聽唔聽得明都冇乜所謂啦

我想繼續學落去

我唔介意share，但又唔想太揚廢時有版權問題

其實真係直接上高級班好過，用走遍俄羅斯3 make sense好多

有無咩好方法分幾時用der/die/das
出面學佢叫我死記

但唔係要完左中級先有得報高級嫁咩?

事實就係要死記，但係你學學下自然會內化左d規則，就算唔知咩gender都有七成機會估中

挑邊個講架，我夠連初級二都冇讀就上中級四啦

點讀同點解先得架

btw
之前去日本住hostel
見到日本妹就講：牙啦他哇哇他屍suki des卡

okok sorly大佬

сука блять

中級以上教咩嫁

結果？

我搵過高級啲人吹水，咪又係跟書講
屌其實我真係諗住自己學，有時間過烏克蘭讀好過（平過俄國），我搵到間9蚊港紙一個鐘，一對一都係廿幾蚊

有冇多少少Detail

但唔係烏克蘭講既同俄佬講既有唔同咩

德文A2-B1
日文N4-N3

最煩係記生字 好哂時間

Google drive ?

俾人笑

btw 正確啲好似係anata wa watashi no koto ga suki deska?

晏啲share，但我擺一日就會del返

任何語言都係咁，我讀阿拉伯文個SEM好辛苦，就係因為D字難記，日德俄都話有啲字似中文/英文

koto點解

巴打德文係咪係哥德學院學？

其實唔同極有限

你最好問返啲日文撚，我唔敢亂解

香港既大學讀COURSE，跟住去德國讀

巴打平時係咪有睇開德文野？
發覺自己就咁跟course讀好難好似英文咁有嗰種語境

業已畢
應該要搵哥德了

巴打係德國讀左幾耐？

除左打CS Go之外，香港仲有咩方法練俄文

睇英超

早排有，上YOUTUBE一定係優先睇德文YOUTUBER，聽德文歌
係德國買左堆書返黎睇，有D書好易睇，尤其係外文譯做德文而且係比較輕鬆既書，例如蘇菲的世界(Sophies Welt)同時間簡史(Eine kurze Geschichte der Zeit)呢D大眾向既書
小說極難睇，亦試過睇德文版既羅素＜西方哲學史＞(Philosophie des Abendlandes)，但睇到訓著
耶教聖經出奇地易睇（但只係買左黎珍藏，睇左幾頁）
早期我會搵德文片配下字幕，但而家冇心機做

1年

Учишь русский для того, чтобы приударить за русскими красавицами? У тебя нету шансов, урод!

上網溝俄妹

Почему ты так уверен? И зачем ты учишь русский, у тебя нет тех же мотиваций, как моя?

為左學俄文，我唔介紹犧牲一下自己色相

不過邊到有俄妹比我溝

上網點會冇

巴打查

樓豬識俄文點解仲會係a0

點樣開始接觸德文？
利申DSE雞 想去德國讀書

吓關咩事

沖個涼先，諗下再答你 呢樣野我好多時都有混淆

其實學每一個語言既preposition，都唔應該先入為主套用英文邏輯，而應該試下去理解下果個語言本身既邏輯
但如果你一定要話aus同埋von比較接近英文咩preposition
我會話aus係from, 而von係of (我諗你應該調轉左黎打?)
係近代德國口語用Genitiv頻率愈黎愈低，von + Dativ開始取代Genitiv既功能，學過少少德文既人都知，Genitiv其實即係表示possession，係英文既of

貴族既名先配有von，好似係

呢到こと解所有
咁講鐘意 一定包哂一個人所有嘢
唔同平時名詞化用法

之前睇文法書 多數建議用dative 接
學法文果時dans ,en , sur,à 搞到頭昏頭漲
英文係幫到理解 但唔太對應

樓主學咁多種語言，平時會點溫書？

任何情況都係？
btw 我有本書個名幾盞鬼，叫Dativ ist dem Genitiv sein Tod

有無人有興趣一齊去工聯會讀德文初班

lm

隨心，隨性，我唔係要逼自己學得最有效率

因為佢唔識上VK
話說巴打傾咗三個月嗰個俄妹係咪你主動PM人傾計？

係

巴打介唔介意喺VK做個friend？

德文verb邊難記呀 仲簡單過西文法文，極規律

暫時唔好住啦，毒撚一個唔慣隨便網上暴露身份

想學德法西，3樣都淨係靠死記識講某d字
法文會識得多d
想問有冇辦法自學？

你又話自己冇料開post點解依家又開？

係咪咁都要抽水呀

搵本書讀基本野，基本野實係死記，冇計
萬事起頭難

呢3個語言有冇初學書推介
或者YouTube channel
德文有睇前面留言見到easy German

另外想問巴打覺得google translate讀既呢3個語言準唔準？

巴打西文係點學

認得巴打你,之前係唔少post見過你講俄文德文
之前都有同你傾過德文啲野,不過你應該唔記得我
最近勤力左,開多左生字,但發覺我好似唔太識點組一句句子,始終自己自學,我買個兩本書都係一句咁譯哂出黎,無話拆解比讀者聽點組句子,所以想問下你,德文有無啲咩rule 可以記,點組成一句句子?
例如英文咁 一定係Do you speak English? 唔會講Speak English do you? 啲問句一定係5W1H個啲,do, are/is 做開頭

學德文,我好似捉唔到佢路
一時Spreche行先 (Spreche Sie Englisch?)
另一句問What is your name, 又會用Wie做番開頭

好苦惱!

我其實學俄文最大原因都係想媾俄妹,話說巴打同個俄妹講咗Я тебя люблю未？
小毒撚一丁友去俄協學俄文會唔會畀人排擠？年齡層大約幾大？多唔多人？

法西我其實讀左得四五個星期，仲要hea讀，幫你唔到
德文我真係冇咩心水書，搵本大陸書睇囉
Easy German主要係街頭訪問，有咩岩絕對初學者睇我都要睇下

我係大學讀19 course咋

hi 巴打
點組一個句子呢個topic太大，好難三言兩語解到
但我講最基本既原則啦
陳述句：動詞永遠係擺第2位（但未必係第2隻字）
例如：Ich liebe sie，I love her
liebe係動詞lieben（愛）既第一身，德文組句原則要排第2位
但原則上呢句既我同她可以調轉寫，Sie liebe ich - Her love I
其實即係英文既倒裝，但係德文係極常見，唔係扮野用法
只要動詞擺第二就得
至於問題，有兩種情況
以question word開始，同英文一樣，問what就答what，問how就答how
以動詞開始，其實係英文既Do you... 之類，係是非題

1.
2. 唔會 因為十個有九個都係毒撚
初級後生多，中級上班族多，高級呀伯多

巴打有無去過俄羅斯？
黎緊六月會去但咩都唔識好驚溝通唔到

冇，原本有機會去，但畀班仆街俄佬拖我封INVITATION搞到簽證搞唔切
果陣盧布跌到仆街，原本三千港紙一個月可以全包

Do you (verb)? = (Verb) Sie?

ты мне нравишься

俄文點學？
想學
介唔介意講你讀過既書名？

想學俄文最緊要識d咩？點入手？
Btw
而家都跟個位巴學緊 你幾時出現

個俄妹都有同我講Как друг, ты мне очень нравишься, но как парень, еще не знаю, я еще не с тобой встретилась, не обнялась

大學俄語（外研社出版）
呢本野我讀過1同少少2
唔錯既
有練習做，啲練習極洗腦
而洗腦係學俄文既重心
3讀左少少就轉左用走遍俄羅斯3
冇咁複雜，講grammar好多時唔強調技術細節，而要你係學習過程領會，比較符合自然學習過程
但缺點正正都係呢樣，一唔明就要另外搵reference，而且冇練習，呢本野唔係寫畀人自學，所以要靠自學書輔助，但呢本冇大學俄語讀得咁辛苦

你講學之前？咩都唔使識
入手就去上兩個beginner course
發音，字母呢啲有人帶冇咁痛苦
基本文法有人講下都冇咁茫然
讀到咁上下就可以搵書自習

巴打點上手德文？

我當年:
大學6個course到A2, 要keep住A range (冇A range基本上你即係冇達到果個程度)(2年hea讀)
自己圖書館借書英德對照德文reader, 上網睇數碼暴龍01德文版, 54集loop三次, 睇得掂基本上listening同reading都會有B1
咁樣去德國考placement test基本上都可以直插B2, 但唔同德國大學既B2程度可以好唔同
主要係視乎你同學係咩水平, 而唔係個course intend教到你咩水平
我當年就入左個難到仆街既B2, 主要多謝同班果幾條荷蘭妹
不過難易都唔緊要, 易啲可以幫你打好個底同適應全德文既德文堂, 亦易D建立自信
難既就從班同學學習, 永遠只能夠容許自己用德文傾計, 同時調節心理唔好咁易畀人擊沉

呢個係我答人問去exchange前點提高水平

巴打係自學？點樣可以學到咁多種語言又唔生疏？

利申想學德文

會生疏架, 我日文就生疏到仆街 德文都疏疏地
但盡量將你學既語言融入生活啦, 例如你煲電影就搵下有冇德配/德文字幕版咁

德文a1
讀緊a2
想問文法咁難你點練

我印象中買過既文法書我基本上冇睇過亦冇做過練習 上下堂，睇下文，自然有語感同get到個邏輯

咁你有天份
我到而家仲未記住der die das
好多noun 好難分

德國d language course好似程度高好多
好多其實已經識講流利德文

係 德國所謂B2 course 學生程度高過香港C2九條街 講得冇咁好果個都已經係東大語言學PhD，學左十幾年德文

其實幾乎冇得分，得幾條generally hold既rule
-ismus 係陽性
-e 九成陰性，一成陽性
-chen, -lein係中性
但好多字，例如Tisch係陽，Wasser係中，呢啲基本冇得解，或者記個rule仲難過隻隻字死記

1. 香港黎計， 德文要考到咩level先比僱主覺得勁 ?
2. der die das 你係點溫? 記rule 再死記special case?
學緊A1 ， 唔知學到B1定B2 收手好

唔該哂巴打

1. 搵工我諗起碼都B2+啦, 即係你諗下日文, 大概N2 = B2, N1 = C1
N2先可以係職場開始叫識日文, 咁B2做標準應該差唔多
但實際我都唔知
2. 乜柒rule都唔洗記, 記記下你自己係個腦會不自覺歸納出最work既rule
唔好諗話咩幾時收手啦, 你要諗學語言係有趣既, 亦都可以做到唔同以前做唔到既野, 自然你就唔會話逼自己學到邊到邊到就收手, 會繼續以佢為享受學落去, 成為自己既長期興趣

Accusative 只有der要轉做den 其他不變

Die嘅Genitive,dative一樣係der
Der同Das 嘅Genitive dative一樣

Ein kein 變化同上
小弟係n a d g咁記 唔知有無用

師兄都講咗一啲詞結尾 認詞性
網上有啲油咗顏色嘅圖 幾方便記

想問下德文倒裝句係點用架？未學過倒裝句。
sie liebe ich 個動詞唔洗轉 liebt? 同個ich 唔洗轉 Akkusativ?
Mein Deutsch ist schlecht.

轉左咪意思變左囉，正正意思冇改變先可以話係倒裝，詞序有彈性

動詞都要轉 如果改意思好似係
Sie liben mich

如果係歐洲既話無b2僱主基本上當你玩玩下興趣班(b2~ielts 5 - 6.0)
der die das其實講得多，個語感培養出來之後就大概可以抓到個規律

亞洲人學德文好似難過歐洲人幾倍
荷蘭瑞典個d語言似唔計，連法國/波蘭/俄羅斯個d除左有口音之外都pick up得幾快

Ich liebe sie = Sie liebe ich = 我愛她 (如果sie個S係大楷，咁就係我愛你，不過Sie係正式你，代表你同對方仲比較見外，話愛佢聽起上黎有啲odd)
擺頭既部份通常係句子要刻意強調既野，唔刻意強調就通常跟返英文一樣既SVO
如果改做Sie liebt mich (Mich liebt sie) 就變成她愛我

荷蘭文=簡體字
德文=繁體字

所以我成日話德文同俄文似，case system都係兩樣語言既重心，只不過俄文將德文個別原本用其他case主宰既野拆開做第五同第六格
德文 mit etwas (dative case) (with something/using something) = 俄文 c + instrumental case (with something) / instrumental case only (using something as an instrument)
德文 über etwas (accusative case) (about something) = 俄文 o + prepositional case
德文 in/auf/an/... etwas (dative case) = 俄文 в/на + prepositional case
(表示固定位置，如果表示移動就德俄兩者都係accusative case)
* Prepositional case is always used with a preposition, that's why it's so called.

呢啲野冇辦法架啦，咁我地夠學日韓文快好多
如果中國唔係大一統帝國，咩吳語，上海話，胡北話，咪全部都係獨立語言，就變成我地有學呢片土地語言有優勢
但係係大一統帝國之下，呢啲語言變晒所謂方言，價值即刻變得低好多
所以班大一統撚仲以為好撚威，大一統之下中國一個國家實體可能變到好似好大影響力，但係變相各地原本可以叫做獨立既文化就全部貶晒做地方文化，搞到呢片土地既總文化影響力細左好多（電腦倉頡輸入法壞左，而家打到我1999，SOR）

學語言，尤其係德俄呢啲有返咁上下複雜既語言，最緊要既係唔好係初學階段就逼自己掌握所有規律，逃避irregularities
大多語言唔係人為，係歴史發展受好多好多代人影響既總和，irregularties係必然，天真幻想語言係有完美規律，唔肯接受有野冇得解要死記，注定失敗

呢樣係我自己學德文四年幾，俄文三年既經驗
文法重要，語感更重要
理解文法係畀你去成功入門，練讀寫聽說，因為只有經長久讀寫聽說訓練先會有語感
語感係識唔識一個語言既關鍵分水嶺
如果你講句野都仲要幾重思考諗應該咩case，加咩ending，咁即係你仲未有資格話自己識
我俄文係有排未發展到咁，所以我唔敢話自己識俄文
但我德文算做到少少，所以我敢話自己識少少德文
識唔識唔係睇張紙上既CEFR level，係睇語感

簡係邊到？

其實我當年遇到既A2法國妹（上既德文班，唔係STATUS），德文已經流利過九成香港19 C2班既學生
遇到既B2意粉妹，甚至有能力係德國本地學生上既一戰文學COURSE九個字ORAL入面極高分PASS，用德文上哲學SEMINAR
但佢都嫌間大學C1 COURSE太深，連續兩個SEM讀返同一個B2 COURSE

學德文真係要去德國讀

好多歐洲國家既中學課程要讀第二外語，所以一般歐洲大學生都識多我地幾種語言

冇浸過同浸過兩者既分別係決定性 幾乎係冇可能跨越到
所以我有機會一定要去浸俄文日文
但我係窮撚一個，呢啲機會唔係話有就有

香港班友拎住英文就話自己international
冇錯，而家英文比任何一個語言都有用
但畀你英文讀到曉飛，始終都唔係萬能

前面講到德俄文法相似性
兩者其實仲有有啲動詞出奇地文法上相似
例如動詞help
德文係helfen，俄文係помогать//помочь
Someone helps someone with something. 既結構都係Nominative + Verb + Dative + Preposition "with" + something
呢樣係邏輯上唔太直觀，點解被幫既人唔係accusative(direct object)而係dative(indirect object)
德文：Jemand hilft jemandem mit etwas.
俄文：Кто-то помагает кому-то с чем-то.
例：I help you with learning Chinese.
德：Ich helfe dir mit dem Chinesischlernen.
俄：Я помогаю тебе с изучением русского языка.
類似既情況仲有like
德文 - gefallen，俄文 - нравиться//понравиться
A likes B，德文同俄文都係將A呢個主語係句子變成dative，B係nominative
嚴格黎講係譯作使某人喜歡
例如：I like the beautiful girl.
德：Mir gefällt das schöne Mädchen.
俄：Мне нравится эта красивая девушка.
但俄文更傾向出現呢啲係大多語言係主語，但俄文係indirect object既情形
例如need，德文brauchen係跟返“正常“既A needs B結構：A braucht B.
但俄文就係用一個短尾形容詞，A(dative) + нужен/нужна/нужно/нужны （視乎B既性+數）

況且香港人d英文根本唔係特別勁

屌未打完就出左

但俄文就係用一個短尾形容詞，A(dative) + нужен/нужна/нужно/нужны （視乎B既性+數）+ B (nominative)
個結構就變成To A is B needed
needed就係對應於нужен/нужна/нужно/нужны
例如有首俄文歌：

有句歌詞係咁寫：
Мне не нужен, слышишь, мне совсем не нужен, мир, в котором люди друг-другу не нужны.
我唔需要，聽住，我完全唔需要一個人與人彼此之間互不需要既世界（直譯）
但濕鳩字幕就譯錯晒，譯成“世界不需要我“
就變得嚴重1999
因為譯字幕條友將Мне не нужен мир錯當成世界唔需要我，因為мне係，я(我)既dative case，通常係object

Genau

所以有啲人話咩未學好英文，學咩其他文
真係戇撚鳩
第一，英文學唔好同其他文學唔學得好冇關係
第二，既然英文學唔好（可能因為係冇興趣，冇語境，咩都好），倒不如另覓一條路，學其他有興趣既文，學得開心又學得好啲之餘，亦唔需要同其他由細英文勁到大既人硬碰，用自己弱點去同人優點鬥

Ich bin jetzt 20 Jahre alt und i habe 3 Jahre Deutsch in Hong Kong gelernt. Ich habe nach Deutschland ein Jahre als Austauschstudierende studiert. Immer Deutsch dort benutzt habe, aber ich finde Schwierigkeit zum Hören und sprechen. Ich möchte nach Deutschland Masterprogramme nahmen.

Grammar有錯請指證，多多指教

Und eine Frage, wie alt sind Sie?

Und ich möchte Russisch danach meine Reise nach Ukraine zu lernen. Können Sie mir Meinungen geben? zB 工聯會oder俄國文化協會？

"Ich bin jetzt 20 Jahre alt und ich habe seit 3 Jahren Deutsch in Hongkong gelernt. "
要講自己一個動作持續左幾耐, 直至到而家呢一刻, 用seit + starting time/lasting period (Dativ)比較好

Ich habe nach Deutschland ein Jahre als Austauschstudierende studiert. 呢句我唔肯定你想表達咩, 你係想講你已經係德國讀左一年, 而家返左黎? 如果係咁:
"Ich habe in Deutschland ein Jahr lang als Austauschstudierende studiert."
至於Austauschstudierende呢個字, 如果你係男就應該加er係尾, 因為Studierend呢個字係studieren既Partizip I既名詞化, 形容詞既名詞化係要根據個字既性別調節返adjective ending, 如果你係女就岩

食完飯先再改

有一排冇讀就生疏返，語感都差咗……多謝巴打

Ich möchte in Deutschland Masterprogramme nahmen.

Immer Deutsch dort benutzt habe, aber ich finde Schwierigkeit zum Hören und sprechen.

句子兩部份用aber連住, 即係話兩部份應該係對等, 但明顯前一部份唔係一個完整既Hauptsatz
-> Ich habe dort immer Deutsch benutzt, aber ich finde (oder habe...gefunden) Hören und Sprechen schwierig.

Ich möchte nach Deutschland Masterprogramme nahmen.
nach -> in
nahmen其實係nehmen既過去式, 而möchte係Modalverb, 應該要跟verb infinitive
而且nehmen亦唔係好適合, 如果講申請可以講sich um etwas (z.B. einen Studienplatz) bewerben, 講參與可以講an etwas (Dat.) teilnehmen (不過我都唔肯定用呢個字fit唔fit)
於是可以寫成
Ich möchte mich um einen Studienplatz in einem Masterprogramm in Deutschland zu bewerben.

Naja, älter als du, und älter als ein regulärer Bachelorstudent Ich habe meinen Abschluss wegen meiner Teilnahme an einem Austauschprogramm in Deutschland um ein Jahr verschoben. Und ich habe auch Lust, an einem Masterprogramm in Deutschland teilzunehmen In München, vielleicht. Dort sind die Unis sehr populär und von hoher Qualität, aber man muss auch berücksichtigen, dass das Preisniveau dort verhältnismäßig hoch ist, und die Wohngemeinschaften (insbesondere der Studentenwerk) dort sind auch dafür berühmt, dass man lang warten muss, bis er endlich einen Platz da bekommt. Was studierst du?

工聯會 ist Scheiße, Punkt.

Ich habe auch Lust, in diesem Sommer Ukraine zu besuchen. Ich habe im Internet ein Mädchen dort kennengelernt, deshalb möchte ich mit ihr mal treffen und dann mal gucken, ob wir ... naja unsere Beziehung weiterentwickeln können. Und ich wollte auch eine Sprachschule dort besuchen. Vielleicht kann ich dort auch ein bisschen Ukrainisch lernen - Es gibt ja 40.000.000 ukrainsche Muttersprachler und das ist die zweite weiteste gesprochene slawische Sprache

德文B1
俄文上學俄協D暑期班
好想繼續學 但冇時間
試過玩duolingo自學其他語言

duolingo真係廢廢地, 我覺得

Hallo～
Wie kann man TestDaF alles über Stufe 4 bekommen?
ich habe schon mal diese Prüfung gemacht, leider habe ich nur überall 3 bekommt. Ich möchte auch in Deutschland Master studieren.
Hast du Empfehlungen, dass man besser auf dieser Prüfung besser Leistung könnte? Dankeschön!

Zuerst möchte ich dich mal fragen - hast du schon mal in Deutschland langfristig (>2 Monate) gewohnt?

係幾廢 但當玩下咁
如果自學既話有冇D咩書介紹?

其實同俄妹傾計應該傾咩好？

俄文就大陸外研社堆書啦
又同埋最經典既走遍俄羅斯系列

投其所好

德文A1去Dr. Sackmann到學好唔好? 想打好個基礎

同埋巴打係咪德文同俄文同一時間一齊學?

巴打有無telegram? 好想同你請教德文！

我好懶覆電話MSG，成日已讀不回人（唔係有心，但係唔知點解係電話就冇心機覆人）
如果唔係私人問題最好係到問返啦

我唔知上面有冇講，我只係上過Dr. Sackmann C2
佢係FU Berlin Linguistic grad, 而FU文科質素幾高（我見識過） 佢係教得唔錯既
但以我上過既C2而言，最大問題係師生比例過低，學生水平根本冇達到C2應有水準，令個課程冇佢應有既水平 仲有成日播戲 A1具體咩環境我唔清楚，但參唔參差唔會係問題，因為大家都係白紙一張，要擔心既只係佢會唔會師生比例過低

仲有第二個問題，我德文係2012年夏天開始學，俄文就係2013年夏天，兩者中間都係有真空期，即係有完全放低唔讀既時間
俄文個真空期長好多，讀既時間係2013年後半年（四個月），跟住再讀已經係第二年既八月，之後去德國EXCHANGE用德文上左個俄文A2，果陣進步得最多，之後報左個B1，但懶，走堂，冇去，跟住一直去到早幾個月先再讀返，其實加埋只係讀左一年多少少
而德文就真空期冇乜，一直KEEP，去到德國全年幾乎只講德文，連俄文都用德文學，直到考埋TESTDAF就冇乜特登去谷，只係將德文融入左生活（例如睇片睇書），兩者一齊學既時間冇乜

歌真係完美既學語言材料，啱啱徹底研究晒一首歌所有字同文法
一首歌好易背到，琅琅上口，咁就等於快速同時記左啲字同例句

«Песня Анастасии»

Как узор на окне
Снова прошлое рядом,
Кто-то пел песню мне
В зимний вечер когда-то.
Словно в прошлом ожило
Чьих-то бережных рук тепло,
Вальс изысканных гостей
И бег лихих коней.
Вальс кружил и нёс меня,
Словно в сказку свою маня,
Первый бал и первый вальс
Звучат во мне сейчас.
Зеркала в янтаре
Мой восторг отражают,
Кто-то пел на заре
Дом родной покидая.
Будешь ты в декабре
Вновь со мной дорогая….

如果想係德國學德文，有冇邊間language school介紹? 同埋去唔同城市會唔會有分別?

咁覆俄妹message呢？

練德文grammar 有冇書介紹

其實你地個個啲英文係咪都去到native
本身對俄羅斯好有興趣
但自己英文屎 心諗仲要學其他
係咪有啲未學行先學走？

唔係，我英文好差㗎，有好多字都唔識

Ich studiere Culture Studies als Bachelor. Ich finde Spaß und auch Lust zum Deutsch lernen. Aber ich finde auch manchmal Schwierigkeiten.

Ich vermisse sehr Ukraine

Und ich finde dass wir eine Deutschsprache Gruppe öffnen können. Wir können alle Fragen und Meinungen in der Gruppe zu geben. Was denken sie?

Was sind die Unterschiede zwischen Ukrainisch und Russisch? Kann mann mich verstehen ob ich in Ukraine, zB Lviv und Kyiv, Russisch sprache? Das gefällt mir sehr

係Goethe讀完A2但自知自己能力低
上B1要追返
好多生字有印象
睇嚟要用Wörterbuch 多啲

口語我都係麻麻
但一般聽睇無乜問題
英文係基本語言
網上大部分學其他外語資源
都係用英文寫
所以點都要練好啲英文

唉
一排無溫俄文已經唔記得曬咁
真係要keep住溫

但讀緊full time master嘅我好忙
想下年喺香港學返 (我依家喺英國)
邊間好?

Warst du schon mal in Ukraine?

呢種諗法係絕對戇鳩
如果接近20歲都仲係英文屎
仲有幾大機會大幅度進步
你咁樣即係等於成世唔使學其他文
鍾意就學，話撚之佢

Ja, ich habe nach Kyiv und Chernobyl gegangen. Erste mal, aber ich liebe sehr

Und auch Pripyat

Ich bin nach....gegangen

Wenn einer nur Russisch spricht und der andere nur Ukrainisch spricht, schätze ich, dass die zwei teilweise gegenseitig verständlich. Aber vielleicht kann der Ukrainischsprachler den Russischsprecher besser verstehen, als umgekehrt, denn viele Wörter aus der russischen Sprache wurden wegen dem stärkeren kulturellen Einfluss Russlands ins Ukrainische eingeführt.
Aber in der Realität sind fast alle Ukrainer zweisprachig, die können alle Russisch verstehen. Das einzige Problem ist, ob sie Russisch sprechen wollen - aus politischen Gründen. Aber sie erkennen sofort dass wir Ausländer sind, deshalb ist es ihnen verständlich, wenn wir nur Russisch sprechen.

Achso Ich denke dass Russisch nützlich in der Zukunft ist.

有套書好常用，不過唔記得叫咩名，Übungsgrammatik定唔知乜

追post

Ja man kann auch so sagen
Aber Russisch ist hundertmal schwieriger als Deutsch

A2可以去睇德文卡通片，包獲益良多

上網見到一大堆language school真係唔知點揀
巴打有冇建議?

language school既野我真係唔熟
我係大學入面讀
睇下有冇其他人答到你

唔該巴打

咁我聽講德國唔同地方嘅德文用語可以好唔同，呢個係咪真？
同埋邊個城市多靚女

係香港有乜途徑買德文書
Amazon?

Hamburg Niedersachsen Schlewig-Holstein呢三個州/自由市都多靚仔靚女，直頭係可以幫納粹影poster個種Aryan

試吓淘寶搵

Bayern果邊已經開始聽唔鳩明

你指德文小說, 真正德文書
定德文教科書?

去左搵simpsons既,淨係搵到德文配音...想要subtitle...
巴打你可唔可以share你D私伙野

我唔介意SHARE，但係德文卡通片又好，劇又好，電影又好
全部例牌冇SUBTITLES

BTW 我睇過既德配卡通片入面，最難明既係蠟筆小新

蠟筆小新（德配無字幕）

妖精的旋律（德配無字幕）

Pokemon（德配無字幕）

早兩年網上勁多德配日本動畫
畀版權撚剷走晒
我自己另外有：數碼暴龍01德配，死亡筆記德配，CLANNAD日文德字

仲有School Rumble第一季德配同第二季日配德字

Niedersachsen啲人似荷蘭人
Bayern真係好多靚仔，喺條街上面

Servus

德國人都唔明啦

Bayern d人多數幾陽光，似瑞士人

同求

反而想知樓主英文同普通話點

中意歷史既話，deutschland 83都幾正，好似就來出第二季

UP緊

講Hitlerjugend，不過都好似幾悶下

我都未睇過，得閒搵黎睇下

英文我唔識點評，唯有用成績黎講
DSE 5* (5**5**45), TOEFL iBT 106
普通話因為我呀婆係北平人，所以我同佢講開，畀一般香港人講得好啲 （ 我呀婆係出奇意料咁崇日，佢係日佔青島讀日文初中，而家86歲去學返日文 ）

Ich lerne später Russisch, aber ich möchte vielleicht ein bisschen Russich, weil dann es weitere Möglichkeiten mir gibt. Vielleicht kann ich mich in Russland oder sogar Ukraine um Masterabschluss bewerben.

Siehst du Er ist wieder da?

數碼暴龍01德配版

去德國前睇左兩三次，由唔識聽變左識聽

Hast du Er ist wieder da gesehen?

Haha eigentlich habe ich auch darüber überlegt, in einem Masterstudiengang in Russland zu studieren. Aber man muss berücksichtigen, was man nach dem Abschluss machen kann...
Ich habe einmal in 俄協 andere Gruppenmitglieder zufällig gehört. Da war einst ein Schüler, der nach dem Schulabschluss nach Russland gegagen bin und da Raumfahrtechnick studierte. Hört sich nicht schlecht an ja?

Den Film, ja
Das Buch, ich habs gekauft aber hab wirklich keine Lust zu lesen... Ich hab nur eine Kapitel gelesen aber mein Deutsch ist immer noch nicht genügend (nicht ausreichende Vokabeln) um deutsche Romane zu lesen, ohne sehr häufig Wörter nachzuschlagen ... (die Romane die auf Deutsch geschrieben wurden, die übersetzten Herausgaben sind aus irgendwelchen Gründen leichter zu lesen...)

樓主
сука блять
иди нахуй

痴線
好有語文天份
btw好撚羨慕

終於PROCESS完
第一條片成11個鐘，40集

掃少左頁 自膠

唔洗太羨慕，因為我連廣東話都1999

你學語言係點學
英文都咁好
又識咁多外語
利申dse中英文得3 ，其他都係5above

巴打有冇"走遍俄羅斯"呢本野既英文名?
想上book depository買

唔知英文名喎，亦都查唔到
俄文叫Дорога в Россию

英文我其實靠考試爆，當初考左個SAT，垃圾DSE相比起上黎變左垃圾

你D語言書多數去邊買?

啲樓上書局

學緊俄文
真係好難

學左幾耐咩lv

巴打我自學緊俄語
暫時大部份字母認得音睇字曉大概發音
用緊duolingo個app迫自己學生字
有無咩有效啲嘅方法？
其實我學主要係買左機票6月去哈達薩克唔想俾人呃
仲有我學極都唔識發р音，求指教

彈舌音係麻煩
西班牙 意大利文 芬蘭語 菲律賓語都有

多謝巴打
我有上網搵d有subtitle 嘅simpsons
其實有係唔係無咁好？
其實我怕我聽唔明...

真心求教

俄文自學有冇竅門?
我已經試佐第3次都唔係幾學得識。。

Bruder :0 !

War in Deutschland schön 6 Monaten geblieben. Aber immer möchte ich wieder mehr – viellect Selbst bei oder Spachzentrum in Deutschland

ein bisschen Leidwesen habe ich mich gefühlt, nicht zu fleißig Deutsch da gelernt

其實樓主有無諗過讀語言學?

有無俄文配音嘅卡通片有字幕?
見樓上有德文版 有無俄文版?
或者仲有無好聽而有字幕(英/中+俄)嘅音樂推介?

打開機d俄佬成日講呢兩句
淨係識咁多

冇乜興趣，聽起上黎好似好枯燥

俄文卡通係有，但少好多
尤其日本動畫，配得又廢
我有死筆頭13集俄文
配得好撚hea
上網睇multilanguage配音，俄佬同巴西佬通常都係鬥最差，有時俄佬離譜到背景聽到有日文配音
不過迪士尼果啲又ok，近排我學緊迪士尼啲歌既俄文版

音樂我覺得迪士尼果堆真係唔錯
可以搵下a whole new world, beauty and the beast, colors of the wind, lion kong, Anastasia (雖然唔係迪士尼)既俄文版
雖然網上得a whole new world有英俄字
但大多搵到俄文原版字幕，咪慢慢查字典

搵到你地推介個本大學俄語
係咪第1本藍色封面 宜家出到8？
每套=1本學習+1本練習？

其他歌，例如我第七頁貼過首Представь себе，個男歌首啲歌youtube有好多中俄字幕，都幾好聽
你由首歌開始，隔離會有好多其他中俄字幕歌
但唔好盡信字幕，有時佢地亂鳩咁譯

係，不過本野好chur下

其實我都只係用緊3 不過睇完3／4都應該有能力睇好多俄文reader

咁有冇其他推介
冇我就淘依本了
Btw 英文有冇書推介
定係睇報紙打好個底就得？

受教啦巴打

俄配睇電影啦
之前個白俄妹搵咗好多比我

動畫佢地都話俄配垃圾

我練咗兩星期都未練到Trill R

有冇正體字俄文書？

Raumfahrtechnick ist nicht in Russland schlecht, aber es gibt keine Möglichkeiten in Hongkong. ich studiere Cultural Studies, und ich möchte im (ins?)Museum arbeiten.

樓主有冇dl過俄劇有中俄or英俄字幕黎睇

Was machst du da und wo wohnst du

睇一次有字幕再遮住佢睇一次

俄文好講基本功，基本野一定要捱過冇得走
死頂完文法就容易快速進步，因為睇文章等等可以查字典就明到

佢d文法係幾多。。字又係多
俄協成日話要儲夠22000個字先溝通倒
我而家應該200幾個
轉格又有3個未記完。。

好撚多野要記。。

起碼都記晒6格名詞形容詞點轉

不過有啲相對冇咁影響理解既麻煩文法可以暫時唔理
例如方向動詞
我都冇撚理，因為太煩，得閒先學返

白俄妹點識

又見到你
好羨慕你有得去德國exchabge

p.s. 宜家睇Teach your self series既 Get started German.
想學黎睇哲學同埋Mein Kampf

Teach yourself係我用既第一本德文教科書
睇你個名都知啦，Übermensch
加油

上網識 再見面

點練Trill

好難搵架
你知同俄國有密切關係既係正體中國定殘體中國架啦 殘體書唔計佢殘，係積累左佢幾廿年全國教學經驗
雖然係都見過正體俄文教科書
不過係1953年出版，課課歌頌史太林，歌頌共產黨消滅國民黨反動派

屌佢係香港？
我都唔知幾時先見到我傾緊個烏克蘭妹

脷頂門口後面對上再吹氣
練返一千幾百次就應該得

走遍俄羅斯，易啲不過好似冇練習
英文 其實我真係冇特登練
中一果年睇左半本英文蘇聯史，英文就上堂訓教都頂左六年

可能見到佢之前就淡撚左 日日傾傾左3個月應該係時候厭

好似好多東歐妹係德國讀緊書，我個度半班東歐人

學德文法文邊到好

Ich weiß nicht viel über Geisteswissenschaften in Russland, aber abgesehen von Qualifikationen ist die Qualität wahrscheinlich hoch.

屌德文都唔記得左好多深啲既野點寫，得閒睇返德文書先得

無論咩文都係要睇多啲書先寫野有營養
德文已經生疏，可能呢一刻去考C1未必過到

有緣嘅總會一齊嘅
我都希望可以成功

有冇乜書可以推介？

打算下期報俄協

隔咁遠注定係地獄難度mode
書你可以追返呢兩頁
其實俄協打底唔錯既 (但去到某個level之後作用就愈黎愈細)

岩岩開始學德文 覺得好難

學下俄文先, 再返去讀德文, 你會突然覺得德文好撚低B
認真, 我果陣都係咁, 學下俄文之後對德文既信心突增

白俄妹係見面之前都成日話
"呢到只係傾計Apps
我地只係語言交流"
其實咁都幾好
至少Keep到耐
直到見面

一本唔知乜嚟
另一本支那字

而家等佢開下期
希望三月尾

學緊拉丁文有同感
淨係記case 已經少好多
仲要德文咁規律
比起俄文嘅率性
真係好user friendly

尋晚查左半首A whole new world俄文版
打算學晒d出名迪士尼歌俄文版

Вот сияющий мир,
Бесконечно прекрасный
О, принцесса, ведь ты мечтать не смела с давних пор
Птицей в небо взлететь.
Но умчит нас за тучи
самый быстрый и лучший этот сказочный ковёр.

Волшебный мир - чудес немало встретишь ты.
Тут мы с тобой летим куда хотим,
И это наше право.

Волшебный мир..
Я верю, сбудутся мечты!
Дивный, прекрасный край,
Он словно рай, слепит глаза от этой красоты.

Много здесь чудес, увидишь ты

Что нас ждет впереди
На ковре-самолёте
Мы в волшебном полёте.
Сердце рвётся из груди

Волшебный мир (Да открой же глаза)
Ах эта сказочная ночь (Дальше ждут нас открытья)
В небе летаю я, витаю я
Назад вернуться мне уже не смочь
Сколько новых чудес, (Какое счастье так лететь)
Каждый миг дарит радость!
И тишине ночной
Летишь со мной
Я лечу в волшебный мир с тобой.

Волшебный мир,
Полёт ночной,
Ушла печаль
И манит даль,
И ты со мной

不過條片俄文字幕, 同網上歌詞有少少出入
仲有紅字一開始我以為係兩句 (明明跟旋律黎講兩句應該係分開), 睇到我1999, птица點會用instrumental + verb infinitive 原來係мечтать + instrumental + verb infinitive
唱起上黎知道呢兩句野係同一句覺得好怪

定係其實真係可以單獨一句instrumental + verb infinitive
Птицей в небо взлететь
可以獨立解成"如雀鳥般向天起飛"?

係咪佢同你都住香港

殘體冇辦法架啦, 大陸係出得最多俄文書

所以覺得一種語言好難而冇辦法有進展, 解決方法係學一種更難既語言

佢而家係白俄讀埋書先 就畢業
我都等畢業考政府工或者穩定工作
希望可以佢做少奶奶

支那書唔夠膽拎出街

我都係練多啲Trill

其實我都搵過住香港既俄妹/烏妹/白俄妹, 不過就係搵唔到
有時D野要犧牲下冇辦法, 一定唔拎殘體睇, 就試下搵英文書, 但香港好難搵, 通常只有圖書館先有, 一係去D英文書局, 但一定貴好多好多兼LEVEL冇大陸書咁齊

溝到白俄妹

不如話搵到個同你下定決心嘅俄妹/烏妹/白俄妹

咁買係屋企睇
我見佢有好多套裝

推

支持烏克蘭難民移入香港

唉

你對我好重要

俄文點講？

Ты мне важна.

不過如果對方係男人既話就應該話
Ты мне важен

報左course準備開始學，想問有無好嘅自學網站推介？想學多啲，因為七月會去一個月

德定俄
不過我自己用開書，冇乜自學網站推介到

最後入咗堆烏克蘭洋腸食港女

都好

我由0到德文a1 用左8個月
咁由0到俄文a1(唔知有冇呢個level) 大約要用幾耐
使唔使一年

好難講架喎 你德文A1有可能幫你快少少明到一啲概念
但當然唔考慮呢點，假設投放時間心機一樣，俄文會耐啲

已訂大學俄語第一季

岩岩譯

想問歌德d課程好唔好 新手想由A1 學起
同埋大概要用幾耐先到A2 B1咁

一年一lv
係好撚耐

德有乜書推介

A1??? 通常外研社D大陸書都係唔錯既入門書黎
A2+如果要練reading果d我就會直接搵reader睇算
仲搵教科書我會覺得似小學生做閱讀理解補充

快既一年半左右去到B1（intensive）
係德國讀見過有瑞典癡線佬三個月hea下hea下都pass左b1不過注意人地母語係同德文好似 荷蘭人可能可以仲快

見過荷蘭人讀3個月由零上C1

仲要係Amsterdam讀

我想學既係德日俄語
乜咁岩
德法文我有自學用既書
但未睇過
巴打可否留d學習心得，等我得閒睇既時間用番

不如巴打整個Google doc 傳送d 新蒞既人做新手doc
等我唔好尻尻下問左d答左既野
我好少online, 又少j post

反而想知樓主係咪同時學德俄文
唔怕記錯生字咩？

整係點

即*

我係學左德文一年左右開始學俄文, 但之後都係全心攻德文
去到德文有B2先認真讀俄文讀到A2
德文同俄文搞亂既情況係會有, 但唔常見, 始終一個拉丁字母一個西里爾字母, 搞亂左諗下點寫都知會唔妥
而家我同時學法文同西班牙文就真係好撚大獲, 因為真係幾撚似

學習心得呢個範圍太大, 一時三刻好難答得完整

例如學文法係咪練習造句
讀音、拼音點學
如果想一邊睇小說一邊學是咪可行

即係將d 你答左既野整做Google doc
之後開新post 放share link 去第一頁
咁心得個d就唔洗講幾次

都好, 不過要等我呢排忙完先

3月中開始歌德上A1

法西某啲詞似
去到動詞文法
慢慢分翻開
意西萄同拉丁相似
當然係極簡化版

Привет
Я хочу улучшить мой немецкий... Я его слишком плохо говорю. А на самом деле, мне теперь финский важнее всего. Буду в Финляндии в следующем августе.
Но финский ужасно трудный... У меня нет так много времени...

屌你廖化識俄文
咁張飛佢地呢

想問樓主會唔會收錢教人，想同朋友兩個一齊學
未學過，主要想練oral

德文? 我冇乜所謂, 但我要講明第一我係有口音, 第二我冇教學經驗
但流利程度相信足以教A1-B1.1 文法可以教埋B2, 但oral就炆水d

Привет братик, сколько лет, сколько зим
Все знают, что финский славится как один из наиболее безумно трудных языков в мире
Слышал, финский имеет 15 склонений да? Это одна из трудних частей в финском или нет?
Что сделаешь в Финляндии? Просто путешествовать?

頭兩樣我都冇話特別鑽研, 但係造句寫文->搵人改係唔少得
德文小說真係好撚難睇，好易打擊自信
我會recommend你搵D大眾口味既non-fiction，尤其以翻譯既為佳，例如蘇菲的世界，時間簡史德文版，易入口好多

係呀德文 email我 leeada94@gmail.com
再問你詳情呀

我有search 過d 鬼佬網
都有人話有d書會比較易
Tintenherz 你有冇睇過？
(就咁google都搵倒pdf)

我對呢本有興趣
Btw個時接觸左冇幾耐就開始番pt同衝gpa
之後冇睇過

德文C1
A2路過

覆左你，可以傾下先既，我都想試下教下人累積下經驗
應該點都有趣過教19 DSE

我都係岩岩先報左A1

浸大歐研德文訓練幾鬼畜下 極chur
開始B2發現難度突然提升 exponential嗰種
德俄雙修 互相形響中

有睇德版仆街芒 皮皮把聲

有冇詳情講多啲
B2難度提升係因為B2真係開始難

Dativ同俄文第五格合併
不過第六格成日用冇咁問題

我係話講多啲浸大歐研

不停叫你講 好事嚟 大量功課assignment就真

正常，你係香港讀唔狂chur邊有fluency

不過要有一定心理準備 班同學好多臥虎藏龍

不過語言系呢樣野有少少嘥氣，因為其他系既人去當地exchange谷下都可以有好高水平
除非你話直接係德國讀Germanistik，呢樣就完全另一層次

太講天份

呢條友又係浸大歐研，你覺得係你系入面算咩水平？

話說我係德國果陣既exchange同學，十個有七個都Germanistik
但多數水平普通

我講緊a1，點樣可以記哂d Der die das

你咪記左囉

係咪真係要死記？

字尾
-e, -keit, -heit, -ung 女仔

巴打你好
小弟依家學緊德文B1
預計年中會考B1
想問下Modal-Partikeln其實係咪響colloquial之中好重要？
我依家俾呢d野搞到一頭煙

我日日都有温，希望可以順順利利考到

部分例外要死記 到B1可以搵到脈絡

冇乜計，惟有聽多啲講多啲，自然會大概知點用
我都唔熟，但會用（可能用錯都唔定，覺得順口我就用）

死記啦，記記下就大概判斷到
但始終係麻煩，我都成日搞錯
例如Spiegel 係der定das我最近都搞錯左

有聽電台 HR Info 全部新聞烽煙同清談 包你進步得快
講Hochdeutsch同 Hessisch口音 比較易明

記住Der Spiegel 雜誌
有時睇報紙 建議FAZ, Süddeutsche Zeitung
Bild 衰過毒果白粉 英國Sun

巴打們，我想問下你地係點記Dativ Gentitiv個d grammar
好難記

附小學雞圖一張

仲有d masculine feminine neutral gender. 我想問下德文d noun有冇特定structure 令我地分類到個gender?
例如西班牙文d noun sufflix
O尾 = 男
A尾 = 女

西班牙文同Slavic已經唔難分

我明白呀
不過學語言最可憐既係身邊冇人陪你學
我本身讀左6星期spanish
但係d friend都係讀日文同德文
同埋最近呢1年我好鐘意睇德國哲學，所以我先轉德文

依家響歌德上緊
要逼自己每日盡量接觸多d
先可以冇咁易唔記得

Я говорю плохо по русски

求教俄文

係u讀緊德文 但冇心機温 諗緊逼自己讀暑sem intensive course定去德國讀summer school 雖然去得一個月好似冇乜用 但巴打講到大學course讀哂都好廢

Der Spiegel左膠雜誌

其實真係講順口
好似奧地利同瑞士德語區用既article係同hochdeutsch已經非常唔同

Да, у него 15 падежей. На самом деле местные падежи видишь чаще всего, и 3 из 15 редко использовано. В результате он лучше чем ты ожидаешь.
И нет, я не буду только путешествовать. Я еду туда в университет (на срок 4-х месяца) .

себя

FAZ好正 右派財經報
Spiegel好悶 上堂成日睇

Schwäbisch Bayerisch 外星話

wow多左人入黎
都有好多識德俄文既巴絲入黎
你地可以得閒答下新手問題 三個midterm+fyp殺到冇乜時間
其中兩個midterm就係法文, 西班牙文 雖然唔難但我求A所以要讀到超前lecture水平

今日去搵個professor傾fyp (佢mit某science科出身), 佢聽到我讀幾個languages佢都話佢想讀俄文, 因為佢睇開屠格涅夫, 又話都想去德國讀返個degree, 因為聽到我話唔洗錢

於是由傾differential equation變成傾俄文名詞同形容詞點變

德文4case真心已經有良心 連俄文native speaker都成日撈亂

其實多case又表示一定難既, 但俄文變case既方式真係好撚仆街

又唔表示*

幫推

笑左
由領differential equation 變左language
Btw 德國免費好正
我想去mphil
研究緊點整靚fyp
利申yr3

我最近見到有套電影好題材好正, 係講希特拉穿越時空黎到21世紀既德國.
叫 Er ist wieder da

我down左落黎, 想學佢D發音同埋口音, 但係唔知道係咪Hochdeutsch
有冇德文大師可以幫手睇下套戲值唔值得用黎loop

p.s. 對digimon冇乜興趣

Er is wieder da

好悶 睇左
Bilibili有

有冇人可在話我知a2有幾難
B2聽fd講 8個得1個合格
C1-C2更難
相反a1-b1易合格好多
但我想知相對難度
聽講a1 要識800個字
A2要識1500個字
我A1拎Gut考完試都唔知有冇識300個字
點上A2
同埋A2考試 考唔考文法
我A1 writing文法錯都唔點扣分

俄文有幾多case?
由0到A1大約要花幾耐？

巴打
如果我地拍片後製你教
有冇得諗

Guten Tag,

wir möchten Sie über den nächsten Termin der C1-Prüfung am Goethe-Institut Hongkong informieren. Die nächste Prüfung findet am Samstag, den 1. April 2017, Beginn 10 Uhr statt. Die mündliche Prüfung findet am Nachmittag und Abend statt (ca. 15 Minuten pro Prüfungspaar).
Die Prüfungsgebühren betragen 1400 HKD.

Auf den Seiten des Goethe-Instituts finden Sie Informationen und kostenlose Übungsmaterialien zur C1-Prüfung. Darüber hinaus können Sie sich auch C1-Prüfungsvorbereitungsmaterialien in unserer Bibliothek (14. Etage, HK Arts Centre, 2 Harbor Rd., Wan Chai) ausleihen, nachdem Sie Bibliotheksmitglied geworden sind.

Schreiben Sie mir bitte, ob Sie sich für die C1-Prüfung an diesem Tag anmelden möchten. Ich teile Ihnen dann die Anmeldeformalitäten und das Anmeldedatum mit.
Der übernächste C1-Prüfungstermin am Goethe-Institut Hongkong ist dann am 4. Juni 2017.

Ich freue mich auf Ihre Antwort.

終於開C1，不過要PREP下先去得考，4月1考應該做炮灰

你本身係咪識啲基本野？如果唔係完全唔識就報高啲啦

6個，學幾耐視乎你點學同埋吸收力啦
買本大陸教科書，拎本練習做做做，做完應該有A1架啦

A1同A2冇乜本質分別，不過A2你應該要熟晒同case有關既grammar
諗Adjektivendungen唔可以load多過半秒

考試未考過，等考過既人答你

叫我出黎教，應該會有好多人攻擊我口音
始終成年先開始學，呢樣野難以克服

講到讀到聽到 >>>>>>>>>>>>>> 口音
口音只係裝飾品
英文我都係19歲先至學英式口音, 以前用超港式口音讀

屌查一查原來俄文小數點後/分子分母都要轉case，戇撚鳩到，究竟口語係咪真係會轉

最後英式口音練成點
我冇去練英文口音，因為我覺得係嘗試模仿而未做到既過程中，會顯得好造作，呢樣我決心唔夠

我高中學，為左考dse 練左幾個月到一年左右
係同朋友係電話用英文傾咁練
最後都算可以，講到流利，無香港口音
但係離British accent差好遠
後來去左英國exchange半年終於神功大成
發現British accent 其實係有啲monotone既成份，同中學老師強調既intonation根本相差好遠
先知道原來以前係一路讀錯既

我個老師叫我講埋 即crash
應該最多咪最後一個字先用

俄羅斯學？

巴打係咪都係用學英文果套方式去學德文？
用下生字簿同睇下新聞咁？
利申：學過一排 聽 寫 讀係差到好似無學過咁

香港 不過個老師真心一流

邊到？學左幾耐咩LV

RLC B1-2

英式好著重語句重音位
美式就係每句最後會吊高音讀
我之前返中環西餐廳同d外籍同事操返黎
不過自從我上堂學德文後，d口音變到好畸形

你係咪join RLC個summer program

順便一問
呢本書係德福商務見到
好唔好？
如果樓主得閒經過其他商務幫手望望

一般黎講英文教材衰極有限, 我覺得

Sorry好似唔係好關事,我想問下係瑞士同德國講英文通唔通行?本來想學好德文先去不過一切太遲 唔該曬你

瑞士主要係德語 其次係法語
英文唔係官方語言但講英文係ok
德國官方語言係德文
所以基本上火車巴士全德文
講英文 老一代唔鳩理你

係圖書館借左來睇 仲有cd

Schweizerdeutsch

識英文去德國旅行應該都無太大問題，又唔係法國意大利個d真係英文差到貼地既國家

高質留名！

Schweizerdeutsch聽唔鳩明

btw 有冇人有讀過烏克蘭文, 都有d興趣讀下

你應該挑戰梵文或者阿拉伯文
其實你學荷蘭文應該好快

梵文同阿拉伯文完全係越級挑戰 可能Hebrew好少少
讀過陣阿拉伯文放棄左, 記字好辛苦 等我學多d歐洲語言先
烏克蘭文近俄文應該易上手, 我諗同識德文學荷文差唔多
同埋烏克蘭文有個重大實用功能 - 溝女 (唔好鄙視呢種motivation, 其實對後生仔真係好強大既推動力黎 )

巴打唔好遺忘我呀

大學俄文已到手

Any photo?

我係

複製這條信息，打開👉手機淘寶👈即可看到【東方大學俄語1 學生用書附MP3光盤史鐵強俄語教材大學俄語俄語自學外研社外語教學與研究出版社北外經貿俄語】￥lZ8qnpPggK￥[url]http://

想問下本野有無比埋答案 因為我見有老師同學生版 謝巴打

老師個本有答案

練習本身有答案, 教科書其實D練習肯揭下書冇乜理由會唔識

我見有本叫 '走遍俄羅斯' 既書 有無巴打買過黎睇

早期會用生字簿, 後來發現寫撚完我都唔會認真睇返
不過寫一次總會入腦過乜都唔寫
睇新聞都OK, 不過好撚悶, 雖然可能未必個個鍾意但我都係好用德文睇卡通

巴打勁野
德文去到C1..
我完左A1咋...想繼續學
有冇咩心得同有用的source..

有用第3本，不過係淺過大學俄語
approach亦有啲唔同，大學俄語遍向谷文法，適合自習（因為解釋比較全面）
走遍適合上堂用
同走遍係冇獨立練習
但如果唔鍾意谷文法，走遍都係一個唔錯既選擇（雖然我極懷疑讀完4本係咪真係有2級，即係B2）

又借機宣傳自己channel
尋日先發現鋼鍊有首俄文插曲
於是即刻查晒字典抄晒notes譯左佢

依本我有

由Alphabet 開始
OP你幾時開班

開咩班

Lm

我係浸過德國，浸過又肯講天資幾低都衰極有譜
YouTube有個美國妹，channel名叫Maria Athena，德文好撚流利，好撚配服佢 不過係德國讀Germanistik大把機會練（雖然冇咁上下底，熱情同意志去，肯定做炮灰 我唔使理搵工既話都想讀）

走遍會畀堆例子同極粗略既規則，等你自己慢慢意會
例如被動式，佢會大概話畀你聽咩字尾點轉，但唔會列出個general rule，唔會解釋畀你聽幾時轉果陣e要加兩點，重音點轉
要慢慢做多啲聽多啲去領會
但大學俄語就會用兩頁紙列出general rules 但大部份人睇完都唔會識左，除非你用黎寫program去轉俄文動詞

好深 不過文章幾精彩

淺過俄協，不過內容好過俄協堆悶文好多

聽起上黎真係似native
唉如果當初我細個學多幾種文就好
而家諗返細個可以學既野只有外文係真正終身受用
其他大多係垃圾

係咪德國移民後代？
如果唔係，都幾少美國人肯學德文（學西班牙文，中文都多過德文）

果個根本係polyglot語言狂黎, 不在此限

Ахххххххххххххххххххх помогииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииииии

自學俄文其實係咪超難？

唔該哂巴打們

完全自學極難
打左底先就好好多，但比起學其他大路歐洲語言都係極難

для начинающих = B2?

上左半年堂都未聽過你所講既level
是否悲哀?

俄羅斯應該係講Первый уровень, второй уровень 之類？

你咁有求知慾去學唔同嘅語言

我係想趁個腦未開始衰退有咁多學咁多
而且唔需要講到話為求知慾咁純粹，唔多唔少係有虛榮心做推動力

淨係知黎緊6月有個考試

唉我都想去讀 但錢同時間

上個sem爛左grade
今個sem先俾多d心機溫書

半年 A1

RUSS1000有個同學好鬼勁
係咪手仔你嚟

俾人屈撚咗

得鳩閒去屈grade咩
幾勁？

雖然只係in syllabus嘅嘢
不過佢學完即刻可以好流利咁讀到出嚟同埋啲生字記得熟
而主要係佢好沉實好似識得更多嘢咁，同埋佢拎住個scifac career fair file

畀人發現識多咁多野會有grade penalty
梗係要低調
我得閒都去讀多個文啦，屈grade有咩意思
btw 對住篇文讀得流暢其實唔代表乜，同fluency關係唔大

你當好似rapper咁，對住／背左啲字可以即刻快速讀出黎
但唔代表佢本身流利
我學左德文之後都有呢種能力，初學法／西都可以讀得流暢，但要我就咁free talk既話...

如果想自學德俄西法其中一種，巴打覺得應該學咩好？
幾種都有興趣，當學多種語言

你想有挑戰性定易學？

挑戰性：俄>德=法>西
實用性：西=法>德>俄（以一般香港人角度）

巴打有無諗過用你識既語言幫人翻譯咁？

想學德文有咩渠道？ 純興趣，旅行用所以唔想太貴

以前有諗過去民族黨幫下手翻譯, 不過中譯德我真係唔夠料做

香港除左自學都幾難唔貴

btw 諗緊暑sem報個日文N2 intensive
還掂已經有張N3 cert

就去報班

基礎俄語課程 I 嚟緊有新班

22-04-17 to 15-07-17 禮拜六 16:30-18:00

你好快會見證住學生人數點exponentially decay

自己學外語比起巴絲各位都算係好保守
俄德波蘭三語 唔敢太進取

去到中級以上都可能得返個位數字 聽到好多去到B已經私補或小組好過

之前上過中級四，得四五個人
私補，哪有錢 RLC又貴到hihi

香港邊到識到俄文native可以呦水吹
上網係識到好多，但始終見唔到真人爭啲
（仲溝過其中一個畀佢派卡）

睇自己分配時間架啫, hea住讀beginner level野, 都叫做讀

黎緊係日文讀大學主修德文
有冇咩書推介

做咩個組合咁奇趣
以前係德國識過好多架仔讀Germanistik

因為果時係香港dse6u
做左兩年野之後
去左日本讀日文諗住hea下
試下入唔入到大學唔洗咁快出黎做野
點知最後入左
但本身對啲咩經濟 法律 數理啲科冇興趣
最後就揀左外語系嘅德文黎讀
黎緊諗住認真讀

加油, 跟住可以去德國exchange下

想問巴打個實用性係以咩角度 諗住去歐洲讀master平啲 但唔知學咩語言會有幫助

佢個一般香港人角度似係去旅行用

做生意: 法=德>西>俄
law, philo: 法>德
science: 德>>法

認真西班牙文除咗多人講之外都真係冇乜撚用

science俄都OK, 數學物理書好多聖經級巨作都係俄文原著

對香港人黎講除左旅行做會有機會/有motivation用外語咩, 好正路呀

philo真係法>德?

點都唔夠德法多
雖然的確唔少

現代好似冇乜德國佬
18世紀就當佢地打和啦

想去歐洲讀平master, 法德俄都ok既, 不過一般黎講讀書, priority都會係
德>法>>俄架啦 (西唔識擺 )
德國本身完全免費, 又係歐盟經濟龍頭, 又治安良好(hmm... 難民潮之前黎講, 但拎埋呢樣講全歐洲都冇乜地方安全架啦), 教育質素高
正常揀德國讀書係最正路
法國都算大路
俄國周不時都聽到有人去, 但你如果諗留係當地發展, 俄一定係放最後
經濟差, 種族歧視嚴重, 係得女掂, 但你唔會單為左食女而去讀書留低搵工架嘛

我唔太認識哲學界d野, 但18, 19世紀德國哲學咁撚把炮都只係打和咋

咁都係我嘅印象啫
唔使咁上心嘅

基本上俄係留當地又死, 返香港又死, 香港人鳩識你俄羅斯U咩 又冇俄文國家係歐盟 (好似係)
science, technology搞科研佢又冇錢畀你
除非你係貪佢個training好, 佢d physics, math training係堅

係既, 雖然始終識英文大撚晒, 因為好書肯定有英譯, 基本上d精華都係數學到所以唔使好似文史譯得咁精準, 睇原著冇乜真係咁大既意義

我都有諗過去莫斯科讀theoretical physics mphil
不過諗諗下都係算鳩數 繞個大圈讀俄文預科再用俄文讀science真係幾撚鳩

其實都係做research 有啲advanced text因為冇乜人會睇所以冇人譯先要識啫

一句到尾其實學俄文無乜用 不過個人對俄文好有興趣

黑格爾 尼采 維根斯坦

日本鬼子話自學
要學幾耐？

巴打有冇聽聞過德國master admission requirement係點，難唔難入，
唔諗住讀番本科不過又唔知揀咩好 同埋聽講德國留學完有時間比你搵工 做夠唔知幾年就有居留權

利申social science

呢樣就自己查啦
據我所知係science極易入, 某d科e.g. medic, psycho極難入, social science呢d唔知

搵左本俄文版時間簡史睇, 呢d書一定易睇過d小說

原來Intermediate (B1)真係唔難, 應該好易碌過, 報下過兩個月考都好
(最近test center係台灣 )

c1, c2 d作文題目好多都係文化政治, 但c2有題"О собаках"(about dogs)唔係好明做乜鳩

溝俄語妹
呢到有位巴打上網識法妹就要見埋家長

學過德文，但去到A1-2 就完咗無學

計劃：
六月考德文Goethe C1
七月考日文N2（take大學intensive）
有考期就七月過台灣考埋俄文TOFRL B1

有餘力就今年法文西文上到A2
FF中

B2痾佬試有條題講批評是否必要 好dse

Goethe?

其實TestDaf有5555係咪唔應該再洗錢考Goethe C1

校內試

好似placement interview就得

你講咩placement interview?

我好好奇想知你地program個課程結構係點

如果方便可唔可以講多d你地果到係點讀, 學生平均水平同graduates既平均水平係點
香港專攻外文既系真係好少, 所以想知多d

我唔係話報班喎, 係考Zertifikat, 唔明做乜要placement
不過C2又唔夠料考, C1又好似同testdaf重疊左, 唔知考唔考好

無野 get錯 自

當年我應該學巴打你係德國讀下歷史

呢到有d幾得意既德文政治, 歷史等等堂, 不過要畀錢買
上網搵到kostenfrei既Vorlesung多數一岩一忽

垃圾表示法文已經覺得on99 咁
你地仲要玩埋case 同中性
你地係咪癡線咖

btw 我是來學野的

法文我都覺得on99, 暫時黎講
我覺得德文make sense d

爭咩丫，
有gender 已經on9
好彩係香港係英國統治同埋世界係美國做大佬

gender其實幾正, 例如俄文就係因為gender所以好易押韻

英文因為冇gender, 所以好多時d複雜句子既it, which, that究竟講緊乜, 要自己係context推敲
有gender係呢種情況可以減少歧義

你考過dse英文/AL UE/SAT I應該會我講乜

Mein fuhrer既俄文咩

Heil Stalin既俄文係咩

專指希特拉既話

所以可以譯成Мой фюрер
但如果依照原詞領袖既意思
咪Мой лидер/мой вождь

對史太林應該唔會用Heil... (Хайль)
До здравствует товорищ Сталин
好似係

Да здравствует先岩

Glory to comrade Stalin = Свала товарищу Сталину / Славься, товарищ Сталин!

Славься = imperative of славиться = glory to

Example: Славься, Отечество наше свободное = Glory to the fatherland, our freedom
(Hymn of the USSR / Russian Federation)

好似明
但其實我覺得個方向係應該寫得簡單d，
分兩句寫，
而非加gender 去容許複雜句子。

巴打可唔可以舉個例再解釋。

另外3個gender 係咪又會清晰過2個。

case 既存在意義係咩

德文放低一年依家讀緊b1，好q淆

wiki:

Ibrahim identified three possible useful roles of grammatical gender:
In a language with explicit inflections for gender, it is easy to express the natural gender of animate beings.
Grammatical gender "can be a valuable tool of disambiguation", rendering clarity about antecedents.
In literature, gender can be used to "animate and personify inanimate nouns".
Among these, role 2 is probably the most important in everyday usage.
Languages with gender distinction generally have fewer cases of ambiguity concerning, for example, pronominal reference. In the English phrase "a flowerbed in the garden which I maintain" only context tells us whether the relative clause (which I maintain) refers to the whole garden or just the flowerbed. In German, gender distinction prevents such ambiguity. The word for "(flower) bed" (Beet) is neuter, whereas that for "garden" (Garten) is masculine. Hence, if a neuter relative pronoun is used, the relative clause refers to "bed", and if a masculine pronoun is used, the relative clause refers to "garden". Because of this, languages with gender distinction can often use pronouns where in English a noun would have to be repeated in order to avoid confusion. It does not, however, help in cases where the words are of the same grammatical gender. (There are often several synonymous nouns of different grammatical gender to pick from to avoid this, however.)
Moreover, grammatical gender may serve to distinguish homophones. It is a quite common phenomenon in language development for two phonemes to merge, thereby making etymologically distinct words sound alike. In languages with gender distinction, however, these word pairs may still be distinguishable by their gender. For example, French pot ("pot") and peau ("skin") are homophones /po/, but disagree in gender: le pot vs. la peau.

為左避免歧義而寫簡單啲會令語言既多樣性同靈活性有限制，搞到好似小學生寫文咁

如果按照上面既邏輯，三個gender當然會清晰過兩個
同埋德文係有少數既字，係串法讀法一樣，但唔同gender有唔同意思
例如der See = the lake, die See = the sea
咁樣可以減少同一個字包含既意思，從而減少歧義 (如果連埋個article先叫一個字)

case既作用主要在於可以清晰標示一個字係句子入面既角色
係冇case既語言，通常呢個作用會由prepositions代替
例如俄文表示工具/手段就唔用prepositions，而係用case (instrumental case)
I write with a pencil.
Я пишу карандашом.
pencil = карандаш
加個字尾轉左格，就代替左with表示工具/手段既作用
我試下亂作啲句子
Объяснении явлений нуждается в квантовой физике, происходящих в атомном мире.
(Quantum physics is required in the explanation of phenomena, which takes in the atomic world.)
如果你就咁睇英文句野，個which係指咩，只能用context推敲
（不過其實句英文係寫得柒，但咁樣即係話寫英文果陣為左避免歧義，令到表達既多樣性會受限制）
但俄文呢種寫法，將動詞происходить（發生）變成現在式既主動形動詞再變格做genitive plural，就知道呢個動詞既主語一定係句句字入面用genitive plural果個字，即係явлений (原型явление，現象)

takes -> takes place

take place

咁咪一字多義囉，咁樣好咩

咁英文又未去到咁差呀嘛

所以俄文德文係無preposition ?

唔好倒果為因, 無論有冇gender都係會有一詞多義
如果德文冇gender, See可能就會同時解lake同see, 但又冇辦法從gender分辨, 咪仲衰

或者咁講，英文冇gender所以可能好多時要避免引起歧義既講法，令有啲寫法唔用得，會減低同一句野既表達方式數目
雖然其實我覺得呢個情況唔算太嚴重

有，有好多，我只係話case係有時代替左其他文部份prepositions既作用
例如英文表示方向同位置可能要用唔同prepositions
係入面 = in, 入去入面 = into
但德文都用in就得
in + Akkusative = into, in + Dativ = in
auf + Akkusativ = onto, auf + Dativ = on
über + Akkusativ = across, über + Dativ = above

如果我想用德文講

等我一陣，應該點講？

Warte mal kurz / Warte mal schnell

ein Moment bitte

定einen Moment bitte
口語好似兩個都有

兩個都得
或者直接Moment唔撚使煩

你地真係好撚勁
德文都算
俄文你地都keep 到有性趣個下好野

小弟學法文半個sem咁大把已經放棄為grade 讀埋佢，呢世都唔會再學。

好彩果斷drop 左德文，唔係依家仲金

咁整多個字咪得囉

我都係法文學左大半個sem, 都還好, 雖然我始終未係好鍾意呢個language
除左可以用黎睇下小說(法文小說>>>>德文小說)我唔係好諗到學黎做乜

德文其實真係唔難 (講緊B2以下) 記晒d case其實已經冇乜特別
最多講野注意下詞序
俄文就真係癲啦

咁呢d語言唔係人工架嘛, 字母就係咁多, 有效既排序係有限, 冇gender自然statistically大機會有一詞多義

同過d學緊中文既德國同學交流
人地就真係慘，又要學寫字

記得阿拉伯文班有個德國仔話自己日文B1（N3？）
好興奮話: 今日學左個新字解Museum呀，寫畀你睇
跟住好艱辛用手比劃美術館三隻字出黎
屌果陣如果有報日文，上堂屈下機表演畀D德國妹睇都好
上俄文畀人屈返轉頭

即係呢種語言點變去到世界末日佢都仲會keep 住gender

不過係德文呢種情況真係唔多，所以其實好trivial

好難想像德文冇gender會點，雖然都唔係完全冇可能

但中文學一個字就真係一字喎，
又無gender 又唔洗case, 更無conjugation
記幾劃姐，再唔係學簡體字囉，
係量詞特別麻煩d 姐

唔係喎，其實old english 都好似有晒呢濕鳩野，佢一樣變到。

btw 學多左外語有dd 語言概念之後我好憎英文某d 演變後遺，好似
i eat
you eat
he eat"s"

唔明點解得第三身單keep 住

你就講得簡單, 記幾劃, 你問下D學中文既外國人係咪咁諗
佢地夠可以話case就即係記幾個字尾/articles

其實德文都有少少簡化趨勢
genitive case口語上開始少用

同法文入侵都有啲關係
搞到啲字gender亂曬龍
最後咪 溝埋曬全部都用the吖笨

頂quote錯
我回點解冇gender

原來係咁
咁樣令到英文係歐洲少數冇gender既語言

咁呢個當然係一個比較求其嘅解釋

不過嗰個時候冇有規劃嘅教育系統
啲人都係聽到乜嘅講乜
當一種gender system完全唔同嘅語言喺社會出現時
導致混亂係必然嘅事

而事件嘅開端好似係咁
本來the 同 that 係唔同gender嘅article
之後變咗the做article, that做demonstrative

邊到有得買俄文書？
有喺youtube到學但覺得唔夠

有咩途徑去儲俄文啲單詞

咪同儲其他文既單詞一樣，都係東睇西睇 早期主要睇教科書
有文法根底咪可以搵本得意又程度適中既書狂查字，咁會學到好多字

去樓上書局／淘寶

或者聽歌都OK
有咁上下lv自己可以試下譯歌
我都有譯過啲簡單既歌
例如A whole new world俄文版同鋼鍊首俄文插曲
再唔係網上有好多歌有中俄字幕
當然你首先要識文法先有用
或者如果你唔怕悶咁就掂，背字典／單字書
又或者背下動詞書

畢業最少c1
Year 1教基礎 教日常生活
Year 2 主力教grammar 第二sem 教嚴肅野 商業德文同政治文化道德 即係典型德國大學嘅討論內容

明顯覺得德國嘅大學生成熟過我哋亞洲人幾皮 不過自己偏偏係個鍾意嚴肅嘢大毒撚

有能力可以去德國再進修 試下再chur睇第日去唔去到Göttingen

幾得意 全德文上堂？
德國大學生真係全心學術，人地全校得學生會一枝莊 邊似香港有過半數都係上莊住hall玩玩下

Göttingen好似今年開始收學費
你去讀咩，Germanistik?

所以俄文德文係無preposition ? [/quote]
有，有好多，我只係話case係有時代替左其他文部份prepositions既作用
[/quote]
雖然未必有人認真睇, 不過我都係糾正返好D
Объяснение явлений, происходящих в атомном мире, нуждается в квантовой физике.
(Explaining the phenomena occurring in the atomic world requires quantum physics.)
我諗participle "occurring"應該直接放返係舊詞組"explaining the phenomena / explanation of the phenomena"後面, 同英文一樣
但視乎個particple既性數格可以判斷究竟occuring係講explanation定phenomena
英文就要睇context (雖然好明顯)

雖然未必有人認真睇, 不過我都係糾正返好D
我估個example咁寫會好d
Объяснение явлений, происходящих в атомном мире, нуждается в квантовой физике.
(Explaining the phenomena occurring in the atomic world requires quantum physics.)
我諗participle "occurring"應該直接放返係舊詞組"explaining the phenomena / explanation of the phenomena"後面, 同英文一樣
但視乎個particple既性數格可以判斷究竟occuring係講explanation定phenomena
英文就要睇context (雖然好明顯)

俄文撚請隨時指正

歌德學院學德文？

學緊法文留名
我係瘋狂記緊啲字，但係係分開noun 還noun, verb 還verb 咁記 搞到好似啲字係識但串埋一句講出嚟就有困難

坊間仲有其他地方學
不過如果你係大學生我建議係U讀

兩樣野有咩因果關係

岩岩係屋企堆書搵到本德國1945年印既書, 果陣係德國幾蚊港紙買返黎仲鬼死咁新淨

遲下會去幾個月奧地利同，想問下巴打奧地利德文會唔會同德國德文差好遠

都幾遠, 但唔夠瑞士德文遠

識少少咪得，學到咁撚深為左屌人地啲女、我勸係叫雞好過，人地根本wfc

邊一隻會易學啲

屌女只係motivation之一
一個只想屌閪而冇其他追求既人我相信好難拎出咁多時間心血去讀

冇話邊隻易學, 但冇得你揀

用字唔同 不過奧地利德文（其實奧地利先係正宗高地德語）講得慢好多，其實容易聽過標準德語

去柏林買左好多二手書，成箱帶翻香港

D書累到我箱野超重, dump左成堆底衫褲

我掉左教科書

冇買過教科書
淨係買左本字典, 但之後發現柒左, 我果陣係書局問話要本Wörterbuch für Deutsch als Fremdsprache, 好多字都查唔到, 唔撚好用
心諗不如買本Duden好撚過
最後送左畀人

本45年既書叫Zum Weltbild der Physik
想知佢係咪唔提得Einstein
傳說果陣就算研發核彈d物理學家都唔quote得相對論

你最愛既烏克蘭妹👌🏻

aids

唔比係人地條女

直覺格局似叫雞
似啫

一睇個cctv同堆毛巾就知叫雞啦
利申 叫過大陸妹100次以上係未試過俄妹

百人斬

識德文俄文有冇幫到你介女

幫到上網易搵女傾計
但香港我未遇過俄妹，冇得試

例如今日上交友app見到個靚到好撚屈機既俄妹，佢話幾日收左近百個msg
但我都拎到佢whatsapp約左同佢長期傾
就係靠用俄文
但我仲未有機會係現實世界用德俄文大展拳腳 香港啲德妹俄妹去撚晒邊（雞除外）

港女就大把

香港大把expatriates啦
但都唔知點撚樣識

你7少陣啦撚樣.....你現實應該都係肥大毒撚樣....人地唔鳩理你就唔會理你，咁撚簡單出過國你都唔撚明？

係啦你靠叫雞就最撚威
係外國果陣識到大把女又要話你知
我係講香港根本連channel都冇，又唔打算學你叫雞廢時舐aids

人地做雞仲乾淨過你出面啲女....真心說話

香港做雞會定期驗身？

屌你咪撚騎post啦，搞到好似我學語言為屌西咁 單單係咁我晨早學你叫左啦

Ich habe 9 Monaten deutsch in die Universität gelernt.
I Arbeit von Juli bis November in 廣州. Ich will Deutsch in 廣州 lernen.
What can I do ??? Danke

正常人都唔會為左呃西屌用咁多精神時間讀語言，背動詞背declinations背文法咁撚辛苦
邊撚到值，唔信你自己讀下試下

Ich hab keine Antwort dazu, aber Google ist immer dein Freund Du sollst ihn gut zunutze machen

How do u know if ur grammar is correct or not

Ask a native speaker or a proficient German speaker for help

Yes but i am not dare to do so

有巴打形容荷蘭文係簡化版德文係何解。

點樣簡化法?

我都想了解下荷蘭文 不過一定要有少少實用價值先會有動機學
而家諗唔到學黎做乜

plaatdüütsch

屌你咁俄文都唔夠西法文有用咖啦，你又唔學左個樣先

niederdeutsch

moin moin
dat Huus de Vadder de Mann

俄文聊女不知幾有用

同埋我好耐之前都學緊俄文, 果陣冇care過實用性
而家去到唔上唔落冇理由唔學埋佢

嘩頂打機睇到我死吓死吓
又moin又servus
點解hello都咁多種講法

唔想睇字，覺得俄文望落好似個啲讀寫障礙既文字
由聽俄文學起有無可能

冇可能，除非你未夠10歲

Why not? 小朋友都係由聽之後先開始學字

咁係唔係小朋友？

不過都要睇下你聽係咩意思
慢速聽單字都有可能得

心智可以tune去2歲架
咁我試下睇下Michel Thomas有無出俄文錄音先
細個學德文都係聽左先學睇字

樓豬係咪啱啱喺中大secret個polyglot post comment

我屌你, 你即係逼我del comment架姐

幾歲學, 效果點?

好心分享自己經驗你咁樣督我

巴打幾靚仔

屌你啦仲要講反話

agger
比啲信心自己

我發現我好蠢

點解咁講

記咗啲發音
過一排又要好辛苦先記得翻出嚟

有啲音太似 唔太分到

頭先去書局諗住揾本書學德文。。。點知有本係普通話版通勝式咁教

正常, 因為唔係用拉丁字母
學發音階段建議上堂, 反而文法可以慢慢自己磨

你講濁音同清音, 硬音同軟音?

點樣叫通勝式

ы ь聽上去差唔多

西文p b 又係好難聽到分別

ь有聲㗎咩

屌笑撚死睇post就係想跟樓主學語言無啦啦有條雞蟲衝出黎講自己屌過烏克蘭雞好撚威威咁

唉 發覺語言能力好差 學得好慢 點解我唔早d學
Доброе утое, Гонгконг!

可能佢講緊consonant既soft sound同加左ы好似？

有咩計，我有得再揀我4歲就學7國語言tim

諗返以前細個學啲珠心算，速算真係垃圾中既垃圾
真係學捉棋都冇咁嬲

書法

又唔係喎，書法我覺得有用，尤其硬筆，寫靚字會令人另眼相看
行書楷書寫得好，睇你寫隻字啲人都覺得舒服啲同對你觀感好啲

cyka blyat
想學俄文
留名

識學一定學講粗口先

其實講返рь同ры呢啲係有少少似, 不過後者長啲
但ть同ты就完全唔同
(其實d發音rule學過唔記得晒, 而家係入晒潛意識唔會load點讀, 但一開始有冇學錯野我都唔知)

我要24之前ko testDaf同法文
人地歐洲係中學規定要學一種外語，大學又take多一種

testDaF真係易過借火, 你係德國大學用過德文上堂過撚硬

今晚reg科暑sem讀拉丁文
PHIL course

但仲係掙扎緊報唔報Italian
French/Spanish同日文撞讀唔到

姐係寫d中文做拼音。。。但我睇個本重要係台灣式普通話

搵本正路d架啦
得罪講句我都未見過香港賣既台灣教科書係好
專賣語言書既書局係入大陸書
得d連鎖書局賣台灣書, 而擺得係連鎖書局, 用中文寫既語言書, 除左中英日韓文之外一律係垃圾 千祈唔好買果到d歐洲語言書

Ich verstehe nur Bahnhof
係大學讀過 一唔用就還曬

Keep住聽下歌跟住唱

上堂嘅時候播過呢首

wtf

Sehr hässlich

荷蘭文係咪最易學既語言?

睇好多網同youtube都係咁講

利申:淨係識三文兩語 上過德文初班 屎忽痕上過lernu研究過Esperanto

真係唔知，不過荷蘭文同德文似就一定
以前岩到埗去柏林上B2畀班荷蘭妹瘋狂SM
又有條友話自己Amsterdam上左三個月，德文已經有B2尾
（唔記得我上面有冇講過）

Btw Esperanto 呢啲人工語言真係冇辦法提起興趣

好想學德文 想搵私人教 定係去德國文化協會學好 求指教

私人搵native? 唔方平
如果香港有Tandem你話幾好

可能你會覺得我咁撚大個人都咁細路
但我早期係成日聽日本卡通既德文歌
又係數碼暴龍呢d (本身德國電視台有出德文版歌)
仲有好多高質fandub
例如鋼鍊

天空之城

千與千尋

喺日本學緊德文
打算11月考SD1

千與千尋都係呢個version好d

咩係sd1
用日文學?

係
讀緊U ，初時手痕去take Deutsch做 foreign language

歌德學院嘅德文試第一級，貪考完喺學校有得加分

其實我黎緊會去個幾月德國 不過喺嗰邊唔知搵唔搵到tutor 同埋唔知價

好懷念果陣用德文去學其他文, 偏偏冇去學日文屈班德國鬼機, 順便教鬼妹寫漢字溝佢地

哦咁就簡單啦, 最平就搵Volkshochschule, 一個intensive course百幾二百歐, 上百幾粒鐘

Volkshochschule近似香港d工聯會班, 好就唔係好好架啦, 但平
仲有德國大撚把Sprachschulen, 但唔會有人上歌德
我唔知你咩城市
如果係柏林, Alexanderplatz有間我知有好多人都去
之前我有去過Volkshochschule係Kreuzberg, 小土耳其

白俄妹極力推薦

咁係Esparanto設計到太簡單唔似natural language啫

Na'vi好似幾正
ejective都有

係我本身聽到人工語言就會有唔知從何而來既抗拒感

巴打求介紹Alexanderplatz嗰間 有短期課程？
其實想揾tutor因為我未必就到啲fixed上堂時間
自問有心學又多德國朋友 intensive應該跟得到

去果邊做乜，德國朋友點識
果陣我去識既九成五係外國人（大多歐洲人）

天空之城個首d填詞好正

都係會叫你睇吓Na'vi先

以前見到嗰啲人工語言設計出嚟都係為方便人學
但呢隻唔係
仲有好多其他語言少見嘅features

得閒望下
以前上德文睇閱讀理解，有篇野講既野幾得意
關於語言點樣影響思考模式
有一隻語言係冇左右概念，只有東南西北
有人做過實驗，將呢啲人放係森林中心，佢地依然可以以極細既誤差即刻指出唔同森林外面既事物既方向

德文動畫歌FANDUB真心高質

咁應該係邊度買

Sapir-Whorf hypothesis

在職人士點去

講左一定自爆 原諒我唔可以透露
Btw thanks for the source

睇緊eva舊劇場版德文dub

其實我冇睇過EVA

同學生冇唔同

聽少女聲講德文真係一種享受

樓主快啲教返幾句常用俄文粗口先

有用

巴打本身有冇語言天份

其實我唔識，不過早幾日有個俄妹同我係wtsapp同我講過少少
我係電話cop啲相關對話出黎先
我：，佢：

：Дерьмо! Идёт дождь 😵
("Дерьмо" правильно использовалось?) 😂

：Можно ещё и "Бля, Блять" использовать.... Я не хочу тебя плохим словам учить 😂 Я себя буду виноватой чувствовать 😂😂😂😂

：Блять - это очень плохо? 😂

：Бля, Блять, Нахуй и многое другое... Это маты. Плохие слова. Есть Блять и есть Блядь. Блять это можно приписывать куда угодно а Блядь - это девушка, вроде шлюхи... 😅
Шлюха - это проститутка... 😱
Я чувствую себя виноватой... Как будто ребёнка учу плохим словам 😂😅
Дурак и Дура это вообще ласковое слово в наших словах. И их можно не относить к матам.
Идиот (Дибил, Еблан, Придурок) - более грубая форма Дурака 😅😂
Еблан вообще грубая форма 😂
Но я с подругой общаюсь на матах и для нас это обыденные слова. Так что если я её обзову Ебланкой - она не обидеться. Зависит от общения людей.

：Например если я тебя "дурой" называю, чувствовать будешь, что ты оскорбленна?

：Да. Если Дурочка... То это ласковая форма, на неё можно и не обидеться. Тут всё зависит на сколько хорошо ты общаешься с человеком. Для нас с подругой нет оскорбительной формы при общении. Т.е. мы с ней очень близки. И всё зависит от ситуации

：ОК спасибо за урок дурочка 😂
При этом контексте - Не обиделась? 😅😅😅

：Просто тут это не уместно. 😂 Я не знаю как объяснить куда можно приписывать маты. У нас это как инстинктивно или же как у носителей языка...

：😂 Окей окей то я лучше их не использую
Мне просто не ясно какая ситуация уместно 😅

：Ну вот. А я не знаю как объяснить. Я плохой учитель. 😅😂 И тут есть много матов которые означать могут всё что угодно... Слово "Ахуеть" может означать и грусть и радость и злость и все виды настроения 😂

：Например если ты что-то глубоко говорила и я хочу шутить о тебе, то я могу сказать: Хей хватит ты дурочка 😂 Так????
Хаха ну если бы ты задала вопросы о матах в моем языке то бы даже сложнее объяснить. Наконец ты мне немного матов выучила

： Не знаю... Зависит от ситуации. Да я потом тебе в вк прикол скину на счёт наших матов. Сейчас поищу.
Кстати "Ща" и "Сейчас" - это сленг, одно и тоже значение. Не мат.

： 😂 Спасибо дорогая учительница 👏Дурак - сленг, а Блядь - мат?

： Дурак это не сленг. Это слово. Бля и блять почти одно и тоже - это мат. Я могу бля всюду добавлять. У некоторых русских это как запятая в разговоре 😂

： 😫 моя голова в хаосе
Болит голова 😅

： При родителях я БЛЯ заменяю на Блин (это еда)
😂 Пхахахах. Да... Даже маты сложные 😂

我之前都已經想將佢講既野放係電腦睇，係電話睇好唔方便，而家順便做埋
主要係咁：俄文既shit你去直接查會查到дерьмо，佢話好多時會用返бля/блять，冇錯就係傳說中既blyat
呢啲係俄文粗口（мат）既一種
唔好將блять同блядь撈亂，因為блядь係解雞，妓女，臭西之類（應該比сука稍重？）

至於дурак/дура/дурочка原來係親切用法，解傻瓜
идиот, дибил, еблан, придурок程度會重啲
但有時如果關係親密就可以用埋後面果啲，要視乎情況，但佢都講唔到咩情況用先岩

明日香?
日配版明日香既德文好撚難聽

Дурак это не сленг. Это слово. Бля и блять почти одно и тоже - это мат. Я могу бля всюду добавлять. У некоторых русских это как запятая в разговоре 😂

重點

唔知咩先叫有語言天份，睇講邊方面同相對咩人講架啫

講左你地最有興趣既粗口都冇人理

因為無人明
上左半個sem 越黎越唔鐘意french
覺得個系統好唔balance 好亂
有d 後悔無揀german
但以後都無免費堂玩

仆街日文department唔撚畀我REG，而家焗住法文2加拉丁文
但有兩日要朝早上完等夜晚
諗緊不如轉下晝意大利文加夜晚拉丁文

暑SEM

其實我學左咁耐從來唔記得次序，只係記得頭5個同後面有堆同英文一樣排法，剩返果啲最多記得係偏前定偏後
亦唔記得大部份字母本身叫咩名

睇完god delusion 德文版未

學咁多？全職學語言？

冇買過

樓主我今天又食左件俄姐姐😃

握臨GRAD最後免費學語言機會
如果日文真係唔得，可能諗住朝早法文下晝意大利文（SIT）夜晚拉丁文
雖然應該好快捱唔住放棄SIT意文

有時間當文言係另一種語言黎學都好，起碼會增進中文水平

И тут есть много матов которые означать могут всё что угодно... Слово "Ахуеть" может означать и грусть и радость и злость и все виды настроения 😂

屌=Ахуеть? (A-hu-yet)

我法文都暫時停左 科major太忙
淨讀德文

記時考testdaf
仲掙扎緊報唔報6月頭C1試

幾時*

未知

事實上都係第二種嚟嘅

唔識點有系統學

以前冇學外語好撚憎文言文
而家睇返當佢係另一種文，應該幾好玩
尤其如果睇得明晒甚至寫得出駢文呢類文體
應該已經去到好有文采根底好厚

例如以前中學讀過篇駱賓王屌柒武則天既文就係駢文，好撚霸氣

想學阿拉伯文 有咩途徑

我就自己上網學，好難學，不過好彩身邊都幾多識阿拉伯文既同學 (我海外讀)，佢地會教我，無人練習真係好難，讀錯都唔知。佢地都話grammar好難，但我重學未到，希望學得識。

香港好似出面有堂上，但好貴
不過歐洲尤其德國好撚多地方開班
你知咁多難民

上網同個奧地利妹傾, 佢竟然話諗報CityU/iEd
我即係解釋畀佢聽香港人點睇iEd

黎exchange 定點?
如果exchange 既話Ied 好似好d
city 真係好撚頹，感覺80年代既商場都光鮮過佢,影衰香港
不過city 去玩又方便，
Ied 本地人都覺隔涉

聽講人地報hku競爭係好激烈

16歲呀，真係報大學呀人地

其實我好多野都唔清楚，鳩答佢

Ich möchte entweder Psychologie (Criminology) oder Geschichte studieren.
Ich sehe mir The University of Hong Kong, City University of Hong Kong und Education University of Hong Kong

Interessant.
Ich bin neugierig - nach welchem Standard hast du diese Universitäten ausgewählt?
Ich weiß nicht viel über diese Fächer, aber normaleweise wählt man the Education University nicht aus, wenn man über keine Auswahlen verfügen. Keine Beleidigung gemeint, aber es ist sicherlich so bei uns Lokalstudenten.
Auf welchen Aspekten von Geschichte willst du dich konzentrieren? Chinesische oder Welt-?
Die Ausbildungsqualität von HKU ist aber vielsprechend. Aber es hängt von den Fächern ab - vielleicht Criminology ist die Stärke von CityU, das ist mir nicht klar.
Nach meinem Wissen sind die orientalischen / chinesischen Geschichte und Philsophie Schwerpunkten von dem Studiengang Geschichte / Philosphie von CUHK. Weltgeschichte ist eine Stärke von HKU. Es ist aber ziemlich natürlich wenn man auf der Geschichte von den beiden Unis zurückblickt.
Das ist aber bloß meine persönliche Meinung, die sich auf meinem beschränkten Wissen über diese Fächer basiert.

Ich habe sie nach Eintritts Schwierigkeiten beurteilt, da ich IB mache und für verschiedene Unis verschiedene Punkte Anzahl brauche.
Ich interessiere mich ehe für Weltgeschichte
Mich würde es wirklich interessieren, welche Unis du als beste bewerten würdest.

Normaleweise nennt die Masse HKU, CUHK und HKUST die besten drei Unis in Hongkong. Teilweise weil diese Unis die ältesten sind und die Alumnis haben höhere Positionen in der Gesellschaft. Und was dazu führt, die fähigen Studenten neigen dazu, diese drei Unis eintreten zu wollen.
Aber man kann natürlich nicht sofort daraus folgern, dass diese Unis die besten sein müssen.
Als ich schon gesagt habe, jede Uni hat ihre eigenen Stärke und Schwäche.
Stärke von HKU - Jura, Medizin, also die Fächer, die einen viel Geld verdienen lassen. HKU ist die älteste Uni in HK, und seit der Kolonialzeit hat die Uni sich als eine Elite-uni identifiziert.
Stärke von CUHK - Naturwissenschaften (z.B. Mathe, Physik) bzw. die mit der chinesischen Kultur verwandten Bereiche von Geisteswissenschaften (z.B. chinesische Philosophie, Geschichte, usw.). Viele sagen auch dass die CUHK die "allgemeine Ausbildung" von Studenten als sehr wichtig ansieht, und das ergibt auch Vorteile und Nachteile. Die Uni wurde von den Gelehrten, die vor dem Kommunismus in China geflüchtet hatten, gegründet. Deswegen ist die Uni traditionell eine Uni die eine antikommunistische und demokratische Neigung hat (aber ich zweifle daran jetzt).
Stärke von UST - Business, einige Bereiche von Naturwissenschaften (ich glaube die Uni passt dir nicht weil weder Geisteswissenschaften noch Sozialwissenschaften angeboten werden).
Stärke von PolyU - "berufliche Fächer" wie Physio- bzw. Strahlentherapie
Stärke von CityU, BU - davon weiß ich nicht viel, tut mir Leid
Stärke von EduHK - Hmm nochmal ernsthaft, die Uni ist nicht so populär und die Studenten sind meistens von einer relativ schlechteren Qualität, im Vergleich zu den obengenannten Unis. Die Studenten da werden meistens als Grundschullehrer ausgebildet, aber viele sind sehr kritisch zu denen weil diese Studenten selber auch keine gute Noten bekommen oder so als sie selbst Schüler waren. Aber du kannst auch mehr Informationen dazu finden - vielleicht habe ich ja auch ungerechtfertigte Vorurteile dazu.
LU - eigentlich eine Liberal Arts University

Wow, das ist extremst hilfreich! Danke
wie sieht es jedoch mit Kosten oder Stipendien aus?

Über Stipendien habe ich wirklich keine Informationen, tut mir Leid, aber du kannst auch selbst mit diesen Unis in Verbindung setzen und sicherlich sind die Unis da in der Lage, umfangreiche Informationen anzubieten. Wenn es angenommen wird, dass du gar keine Stipendien bekommst, dann musst du jedes Jahr ein ziemlich hohes Studiengebühr zahlen - ich glaube circa 15.000 Euro pro Jahr? Die Lokalstudenten werden von der Regierung finanziert und bezahlen circa 4.000 Euro pro Jahr pro Person. Und die Lebenskosten in Hongkong ist, würde ich sagen, gar nicht billig. Ich weiß nichts über die Lebenskosten in Österreich, aber in Hongkong zu wohnen ist sicherlich teuerer als in Deutschland - insbesondere wenn man die Miete berücksichtigen. Zum Glück wenn du einen Platz von "Dormitory" im Campus bekommen kannst, dann wird alles in Ordnung sein. Aber acht darauf dass bei uns meistens so ist, dass zwei oder drei Studenten ein Zimmer teilen. Privaträume gibt es leider nicht viel - ich kann schon die Unizimmer nicht ausstehen wenn ich schon daran gewöhnt habe, in Deutschland in einem Einzelzimmer meine eigene Privatsphäre zu besitzen.

屌岩睇到打錯野
wenn man überhaupt über andere Auswahlen verfügt

歴史科呢啲野我都唔太清楚，惟有答佢各間大學GENERAL係畀香港人咩印象或者似乎傾向咩科目
太耐冇打德文好似錯好多文法

想問下巴打點上網識d native speaker? 例如有無d交換語言網咁？

可以去搵下lang exchange既app
有一大堆
HelloTalk之類

屌我真係黐撚左線，做fyp大壓力到上網拎左堆鬼妹電話，同時同六七個用德俄文whatsapp

巴打defer過嚟?

點解咁問

講到香港人輕鬆入一大咁

非神科都ok啦，而家唔係廿幾三十年前

純粹問下,你係今年定上年做fyp

今年
我的確defer過

恆大都有

外國人？

cyka blyat

сука блять

有無咩app可以學日文?

有中同識咗荷蘭同芬蘭同學

點解會流落左去恆大

未試過用app學日文

見到management college冇乜嘢 一入中伏

research做唔夠既結果

我學緊德文 自學咗3-4個月都開始明verb and preposition 點用 請問應該學咩先？

Case system

我諗住同時間學三種語言 係咪好難 但係學完一種先再學第二種又好似太長時間

Ok thanks
同埋我想問你到C1用咗幾多年？

其實我都唔敢100%肯定我自己真係C1
如果以考到TestDaf 4條5做標準既, 大概2年9個月
雖然自問2年已經足以考到

睇你學呢幾種語言有幾近, 同埋你幾得閒
如果太近要小心撈亂

講起慚愧, 我俄文都差唔多學左四年都仲係咁廢

我覺得可以有兩種strategies (未經試驗, 9up)
其一係同時學多種相近既語言, 例如French, Spanish, Italian
首先學French學到A2, 再開始Spanish, 跟住Spanish去到A2, 再Italian
避免同時做幾種文既beginner撈亂同時, 又可以利用呢幾種文相似既優勢efficient啲 - 但前題係你要首先有一種係intermediate水平先得
其二係學幾種九唔搭八既語言, 例如日文+Arabic+德文咁
包唔會撈亂, 但同時任何一種基本都唔會幫到你學其餘幾種

學翻廣州粵語？

???

有冇俄文撚會想一齊prep下TORFL

我諗住學日文+俄+西班牙文 德文同俄一齊學應該好難

其實德俄有少少似, 俄文有咁上下水平, 學德文easy job
只係講就咁講, 可能10個人入面有7個未學晒俄文6個case就放棄

巴打 有無出去學俄文？

俄協上過1.5個course -> hea->自學 -> exchange直入A2班->自學->hea->上網搵penfriend, 練成輕鬆用俄文呃俄妹vk/電話/skype技能

變格個d自己學搞唔搞得掂

我係全部自學, 學晒noun+adjective declination = A1
但果陣我有德文底，所以個概念係冇難度
但完全冇變格概念係咪都咁易，我就唔敢講

Ёб тврю мать

打錯

你好似係係俄羅斯學緊俄文? 而家點

我唔喺俄羅斯啊 喺英國學架
不過依家無啦 等返香港再學

俄文都係出去學算 西班牙文先自己學

外國人學粵語幾快
如果肯比心機搵教材
不過又係難搵 一係好舊

德文發音易好多，俄文太難唔會想學
叫做認真學緊西文，但真係唔算難唔想去上堂，上唔上堂好？

西文畀唔到意見你, 而且人人悟性唔同, 有D人可以自學有D人要靠上堂
不過建議你唔上堂都試下上網搵native吹下水啦

俄文發音其實好易, 只係grammar真係boss級

成間德國大學專登set間language exchange center擺各國語言教材, 但都係冇廣東話

有冇得反映下？

真係又有幾全面嘅教材

Многоуровневый курс кантонского диалекта китайского языка
俄佬都當係方言 因為香港人大多唔識俄文冇得屌俄佬

點樣用俄文解釋beyond首灰色軌跡講乜

A language is a dialect with an army and navy
當權者鐘意可以將方言變做國語

係好多個consonant痴埋一齊囉，要練實得，一個字7 8 9個case又真係好玩死，romance languages對比好輕鬆

Consonant黐埋一齊既情況係多, 但唔代表你一定要好清楚發晒佢地出黎
例如Здравствуйте其實個вст發s就得

俄文係6個case
不過A1你就已經會玩熟, case只係起點
比起case, 我更加憎動詞既變化

有冇人覺得應該開新post

想學， 有咩途徑

日法西德垃圾留名
學德文深深體會到唔去當地長住浸下=嘥氣
衣家靠地鐵巴士偷聽外國人對話埋去搭訕

巴打幾夠pop呀, 我都做唔到呢樣, 有幾次想搭訕但都淆底

而且德文唔係咁易遇到, 俄文更少, 遇到淆底我都覺得自己失撚敗
尤其係大學果D鬼妹 (雖然除左英文, 講荷蘭文始乎先係最多)

想睇有冇興趣 -> 工聯會
想學又有錢 -> 搵正式既班上下
冇錢 -> 買書

btw 想長期練就去上網搵人skype啦
雖然我咁耐都只係同外國人skype過兩次, 其他大多時候係錄音/打字

樓豬係邊度初學德文？

好多外國人其實nice到仆街, 好純粹咁想搵外國人通信
而家我都搵左兩個俄文書信筆友, 真係交換地址通信果隻
不過未得閒寫

大學

一個白俄, 一個係Нижний Новгород

呀有搭訕成功既就只有兩次, 有德國人去我個系到exchange果陣, 我同佢地用德文搭訕
有共同語言好自然就多野傾

我d搭訕好廢得幾句 有次問左法國佬咩名就走左
有次電車同班兵庫縣修學旅行中學生講過下
どこから
し

白俄咩名

地名定人名

膽量先係最重要 不過我岩岩係講緊係香港搭外國人訕

卧虎藏龍

Btw樓主好撚勁

讀course讀日文讀左好耐叫考左N2

係duolingo 學緊西文 發覺唔係亞洲語言好難學

搭訕高手

思維唔同啫 慣左就冇野

我都想係搭訕高手

Both

人名廢時講啦, 俄文名黎黎去去都係果D (你知黎又有乜用)
地名Полоцк (Polotsk)

我睇一套俄羅斯既節目 d 人名黎黎去去都係個d Саща Александра Татьяна 個d

不過似乎有D名既女特別正, 尤其係Настя (Анастасия), Катя
Настя真係屈撚機, 幾乎未見過個樣係差, 連普通少少都唔易搵
Алёна, Алина都好似唔差

睇下有冇撞人嘛

你係邊到識到白俄妹???

其實俄妹7 8成都係靚女

語言文流

早兩日同左個學中文既俄妹skype
睇佢vk其實普通, 但係skype又好似幾正, 傾傾下仲除剩件背心
果陣我講左半個幾鐘俄文就放棄左，轉返英文

有冇打飛機

呀我好似記得你講過 仲好似溝撚左？

識左幾耐先skype?

2個星期到

再之前果個識左3星期skype
但果個有曖昧成份
而家呢個真係純友誼同文化交流

期待下一次見面

即係溝撚左未

有冇人想開（2）？

溝撚咗

究竟係咪香港識

香港識我諗未必傾得耐

點解？

我本身好怕面對面識人
有啲嚴重缺乏自信問題
你叫我Day1就出嚟見好大機會毒到冇嘢講

英文差 會唔會 學唔識

想操翻d德文基本Grammtik，有無教材推介？（最好係電子書）

學完德文之後，講英文會成日不自覺用左present perfect tense來代替past tense

Morning have I LIHKG browsed: denglisch

係外國上網識?
屌你嚴重缺乏自信都溝到鬼妹咁我叫乜撚野

係啊
撞啱佢又好令我有安全感
又唔怕我悶

屌睇黎如果我想有溝到既一日, 一定要去外國留學(最好東斯拉夫三國)先得

你係咪應該有做過一本好經典既grammar書? 我都唔記得叫乜名

講英文真係會有呢種傾向, 但偏偏講德文又唔係永遠都岩

有啲倒裝色彩

Sorry講錯
上網識咗再去搵佢

利申俄文唔識 英文一獲泡

hueber?

以前17-18世紀既英文其實都幾多將動詞放第二位既句子

俄文定德文難學d

識左幾耐去搵? 唉我開頭同你一樣, 結局完全唔同

好似係

俄文難十倍到啦

俄文似中文定英文多

似德文

自學會成功嗎？

雖然我知中文同英文都唔似
但有冇話邊樣有少少似

咁梗係似英文多D啦, 英文都有inflexion (轉ending), 中文冇
而俄文係玩inflexion玩到傻撚左, 根本成個language都係以inflexion為中心

查返原來中文係轉詞性果陣轉聲調都原來算係inflexion
不過例子少好多啦

睇天份同時間心機啦, 一個星期自學半個鐘果d基本上唔使諗會成功啦

好似好痴線咁

唔係既, 慣左就得, 你應該諗都唔使諗就可以將write轉writes/wrote/written啦

不過如果有一日英文完全唔玩inflexion, 都依然唔會對阻礙理解
但係俄文就唔得啦

俄文又係得3個咁小 ？
咁發音果方面，德文定俄文難d

咁梗係唔只, 變化多好多好多, 但本質上都係同一樣野黎
發音其實德俄差唔多難, 不過俄文phonetics要學既野多少少, 但學完之後, 一見隻字就會識讀, 唔似英文咁on9

其實係咪得中英文會見到隻字會唔識讀

其實我未必學
不過對語言幾好奇
入黎學下嘢

阿拉伯文都會 (冇標記vowel果陣)
不過俄文要注意重音位, 只不過讀錯左都會明你講乜

我而家都唔明點解英文個拼音可以同個本身串法唔同

其實有冇可能淨係學口語做文盲?

四個月
佢話一日唔真實咁見
佢都唔會當任何感覺係真實
佢唔信互聯網 覺得好假

唉點解我同你命運完全唔同，係咪真係過左搵佢既黃金期

撞正個乜嘢都分得好清

LANGUAGE EXCHANGE
就真係
LANGUAGE EXCHANGE

真實就真實

同個德國人解釋功能組別，發覺自己生字同句式變化都好有限，有機會再去德國要再讀下COURSE

Zum Beispiel haben wir ein "Legislative Council" mit 70 Plätzen und als ein normaler Bürger in Hongkong kann man nur für 35 Plätzen wählen. Und die anderen 35 bestehen aus die sogenannte "Functional constituencies" und der Abgeordneter jedes Platzes repräsentiert einen "industriellen Bereich", z.B. Einzelhandeln, Ernährungsindustrie, Transportation, Fishereisektor, usw. und nur diejenigen, die für diese Sektoren arbeiten, können wählen. Und tatsächlich können 80% der Bevölkerung an den Abstimmungen von den "Functional constituencies" gar nicht teilnehmen.
Und in einigen Sektoren hat jedes Unternehmen (statt jedes Wählers) eine Stimme. Und es gibt viele Leute die tatsächlich in diesen Sektoren arbeiten, die gar Stimmungen haben. Viele Sektoren sind bloß ein Werkzeug der Regierung um das Council unter Kontrolle zu bringen. Und noch schlechter, wenn ein von einem Abgeordneter vorgeschlagenes Gesetz abgetimmt wird, stimmen die allgemein gewählte "Regional Constituencies" (RC) und die zum großen Teil von der Regierung kontrollierte "Functional Constituencies" (FC) "geteilt" ab. Zum Beispiel, angenommen, dass ein Gesetz 30 Stimmen von dem RC bekommen und nur 20 Stimmen von dem FC, und insgesamt 50 aus 70 Stimmen, also schon eine Zweidrittelmehrheit. Aber im FC bekommt das Gesetz nur 20 Stimmen aus 35 also keine absolute Mehrheit - das Gesetz wird deshalb nicht verabschieden.

Deshalb ist es fast unmöglich dass ein Gesetz, welches von dem RC vorgeschlagen wird und in vielen Fällen eine allgemeine Unterstützung von den Bürgern hat aber der Regierung nicht gefällt, verabschieden wird. Aber ein Gesetz, dass nicht beliebt unter den Bürgern ist aber der Regierung gefällt, kann sehr leicht genügende Zustimmungen verdienen.
Der Regierung ist schon vielmals gelungen, mit diesem kranken politischen System unbeliebte Gesetze verabschieden zu lassen. Zum Beispiel wurde ein Vorschlag von der Regierung, dass eine mit Guangzhou und Shenzhen verbundene Eisenbahn gebaut werden soll, bekommt im Jahr 2009 die "Unterstützung" des Councils auf dieser Art und Weise. Der Vorschlag ist sehr unbeliebt, weil die Eisenbahn einfach lächerlich teuer ist (und ich meine nur der Teil der Eisenbahn, der in Hongkong liegt). Weißt du wie teuer sie ist? Geschätzter Betrag - 66,9 Milliarden HKD, und es gleich 8 Milliarden Euro heute. Und in der Tatsache - viel teuerer.

great vowel swift

講起就嬲，
次次話英文字難串都比人話"你廢姐"
我想講我學西文d 字母都係好入腦
因為真係我手串我口(不過b,v ; co,go周不時都調轉)

我成日覺得英文最濕鳩既地方係spelling
呢樣都改到就好完美

初學係咪去樓主介紹個間好定工聯會?

有錢rlc冇錢俄協啦
幫襯下俄協啦，我都唔想佢執

RLC 個網頁上唔到 知唔知仲有邊到有得睇俄文course d 資料

上去問啦，佢個網都唔寫details
我知道既details
一期4500 HKD，平均一堂個半鐘就270 HKD
如果你本身學過，佢有個免費placement test架啦

貴過俄協咁拎多

想問樓主個德文難d 個R音點發，youtube 教完我都整唔到，係咪我太廢

一向求其發，唔需要認真發到振晒音
扮希特拉果陣就用俄文/西文式震脷

借問聲有冇交流學德文既tg grp

dawai dawai

巴打有冇啲咩講德文嘅drama 好睇？

我係Ubermensch 個名俾人偷左
宜家追post

我仲以為哲學最主要用德文
D恩格斯, 海德格, 黑格爾, 尼采全部都係德國佬, 所以我先決定讀德文

Guten Abend

背緊Partizip II, 好q多

OK啦咪同英文差唔多

我真係極少睇德文drama, 只係睇過Unsere Väter unsere Mütter (對我黎講似電影多D)
睇下有冇其他人答到你

我冇開

有冇人想我開2架, 就1001

練吓就得

俄文唔知佢幾時用trill幾時用flap
佢教就教你trill
但係有啲字根本就冇人會trill

呢個係soft同hard啫

我講嘅係如果個р唔喺stressed syllable
咁佢好似就會變咗flap(即係日文個r)
但又好似唔係個個case都啱
查字典亦都唔會講

攞карандаш 做例子啦
下面係wiktionary entry有埋讀音方便比較

佢IPA就寫/r/啦
但係audio實際讀出嚟就變咗flap, 即係/ɾ/

問題係我跟住佢做（咩飲水等等），最後都係好似啊伯準備吐痰咁

咁應該你對發音既認識深入過我, 我真係冇乜理呢樣野 最多理軟硬音同重音

開2既話麻煩你係頁頭介紹下語言既特色，
例如有幾多個the, gender, case，sentence structure
教下基本greeting，旅行用語咁，
我諗會多d 人入黎

唔好就咁你問我答

但係起碼你會聽得出係冇震到

有冇多D人幫手寫

要寫fyp report, 雖然份fyp好撚7 hea

心靈上支持你

推推post

呢個Channel都幾好, 睇段片好似上左一堂咁

Push push 唔好沉呀

都冇人問問題/交流

準備暑sem讀German 😆😆

有無telegram gp?

暑sem準備讀法文同拉丁文
但我最想谷既始終係俄文，都唔知幾時先有機會去浸

Ching 點樣打贏B2呢隻大怪獸佢
同埋你喺邊度學架

你係山城撚？

新post